<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by ModBuddy on 4/25/2013 4:03:12 PM -->
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_REPEAT_SHARE_OPINION_NO_1">
			<Text>Почему вы продолжаете тратить мое время на эти глупости.Прочь!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_REPEAT_SHARE_OPINION_NO_2">
			<Text>Вы не расслышали меня в первый раз? Проваливайте!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_REPEAT_SHARE_OPINION_NO_3">
			<Text> Очень жаль, что у вас проблемы со слухом. Ответ всегда будет "НЕТ"! </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_SHARE_OPINION_NO_1">
			<Text>Сейчас я не стану удовлетворять ваш интерес. Прекратите спрашивать, пожалуйста.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_SHARE_OPINION_NO_2">
			<Text>Мы это уже проходили. Я не сообшу вам свои размышления.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_REPEAT_SHARE_OPINION_NO_3">
			<Text>Ответ все еще "нет". Мы не станем делится дипломатическими сведениями с вами, по крайней мере, сейчас.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_SHARE_OPINION_NO_1">
			<Text>Мы никогда не поделимся своими дипломатическими секретами с злодеем вроде вас!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_SHARE_OPINION_NO_2">
			<Text>Вы серьезно думаете, что я расскажу о своих отношениях с другими цивилизациями преступнику вроде вас?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HOSTILE_SHARE_OPINION_NO_3">
			<Text>Почему вы тратите свое время, пытаясь выведать о наших дипломатических отношениях? Это не ваше дело!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_NO_1">
			<Text>Мне очень жаль, но мы предпочитаем, чтобы наши дипломатические секреты оставались секретами. Попробуйте еще раз позже.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_NO_2">
			<Text>Мои советники считают, что необходимо не разглашать наши политические тайны. Поговорим об этом позже.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_NO_3">
			<Text>Нам неудобно разбрасываться политическими заявлениями. Возможно, вы узнаете наше мнение позже.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_FRIENDLY_1">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} - настоящий друг, которому можно верить. (Дружественно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_FRIENDLY_2">
			<Text>Мы в хороших отношениях с {1_PlayerName:textkey} и надеемся на продолжение этой дружбы в дальнейшем. (Дружественно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_FRIENDLY_3">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} и я находимся в хороших отношениях,и нет никаких причин что-то менять. (Дружественно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_NEUTRAL_1">
			<Text>Не могу сказать ничего определенного о {1_PlayerName:textkey}. (Нейтрально)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_NEUTRAL_2">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} не друг мне, но и не враг. (Нейтрально)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_NEUTRAL_3">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} совершенно безразлиичен мне. (Нейтрально)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_GUARDED_1">
			<Text>Честно сказать, я не верю ни одному слову {1_PlayerName:textkey}. (Настороженно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_GUARDED_2">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} возбудил подозрение моих советников, поэтому теперь я внимательно наблюдаю за ним. (Настороженно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_GUARDED_3">
			<Text>Мы присматриваем за {1_PlayerName:textkey} в связи с недавними инцидентами. (Настороженно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_HOSTILE_1">
			<Text>Правление {1_PlayerName:textkey} душит эту землю. Я же собираюсь покончить с этим раз и навсегда. (Враждебно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_HOSTILE_2">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} - это тиран и убийца, о котором следует "позаботиться". (Враждебно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_HOSTILE_3">
			<Text>Не напоминай мне о том, что {1_PlayerName:textkey} все еще жив. (Враждебно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_AFRAID_1">
			<Text>Я смотрю на успехи {1_PlayerName:textkey} с огромным уважением! (Испуганно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_AFRAID_2">
			<Text>Я восхищаюсь необыкновенным успехом {1_PlayerName:textkey}. (Испуганно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_AFRAID_3">
			<Text>Надеюсь, однажды я стану таким же великим лидером как {1_PlayerName:textkey}. (Испуганно)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_WAR_1">
			<Text>Я и {1_PlayerName:textkey} воюем! ([COLOR_NEGATIVE_TEXT]ВОЙНА![ENDCOLOR])</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_WAR_2">
			<Text>{1_PlayerName:textkey} и я сражаемся с друг другом.  ([COLOR_NEGATIVE_TEXT]ВОЙНА![ENDCOLOR])</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_WAR_3">
			<Text>Прямо сейчас я решаю противоречия с {1_PlayerName:textkey} силой оружия. ([COLOR_NEGATIVE_TEXT]ВОЙНА![ENDCOLOR])</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_PLANNING_WAR_1">
			<Text>Я достаточно тебе доверяю, чтобы поделится тайной: я собираюсь воевать с {1_PlayerName:textkey}. (Планируется война!)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_PLANNING_WAR_2">
			<Text>Не дай ему обмануть себя внешность. Его необходимо уничтожить, и скоро я это сделаю. {1_PlayerName:textkey}. (Планируется война!)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_PLANNING_WAR_3">
			<Text>Я устал от присутствия {1_PlayerName:textkey} и собираюсь в скором времени избавиться от него. (Планируется война!)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_DECEPTIVE_1">
			<Text>Может показаться, что я дружен с {1_PlayerName:textkey}, но это все напоказ. (Уклончиво)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_DECEPTIVE_2">
			<Text>Как думаешь, сможешь сохранить секрет? Я собираюсь обжулить {1_PlayerName:textkey} при первой же возможности. (Уклончиво)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_SHARE_OPINION_DECEPTIVE_3">
			<Text>Для всего мира {1_PlayerName:textkey} - мой друг. И только вы будете знать, что это не так. (Уклончиво)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_MAPS_EXCHANGE">
			<Text>Нам следует обменяться картами исследований и открыть друг другу секреты этого мира. Что вы думаете?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_MAPS_OFFER">
			<Text>Мы бы хотели приобести вашу карту мира. Вы согласны?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TECH_OFFER">
			<Text>Мы бы хотели приобрести одну из ваших технологий. Надеюсь, вы не против?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GENEROUS_OFFER_1">
			<Text>Друг, прими это подарок в качестве благодарности за нашу дружбу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GENEROUS_OFFER_2">
			<Text>Во времена нужды я вручаю вам подарок.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GENEROUS_OFFER_3">
			<Text>Я предлагаю это, чтобы поддержать нашу дружбу, надеясь что вы однажды тоже окажете нам услугу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_YES_1">
			<Text>Я рад помочь.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_YES_2">
			<Text>Пусть этот подарок принесет процветание твоему народу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_YES_3">
			<Text>Мне очень приятно помочь нуждающимся.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_REFUSE_TOO_MUCH_1">
			<Text>Мне очень жаль, но я не настолько щедр, чтобы удовлетворить ваш запрос.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_REFUSE_TOO_MUCH_2">
			<Text>Боюсь, вы просите слишком много. Я ничем не могу помочь.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_REFUSE_TOO_MUCH_3">
			<Text>Совершенно невозможно. Я щедрый человек, но вы просите слишком многим пожертвовать.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_REFUSE_TOO_SOON_1">
			<Text>Мне очень жаль, но я уже оказал всю возможную помощь. Возможно позже я смогу помочь еще чем-то.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_REFUSE_TOO_SOON_2">
			<Text>Прошло слишком мало времени с прошлой демонстрации нашей щедрости. Боюсь, мне придется отказать.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_HELP_REQUEST_REFUSE_TOO_SOON_3">
			<Text>Я не могу выполнить эту просьбу в данный момент. Мне очень жаль.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TOO_SOON_FOR_SHARE_OPINION_1">
			<Text>Мне очень жаль, но мы еще не знаем вас достаточно долго, чтобы разглашать наши дипломатические секреты. Может быть, позже?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TOO_SOON_FOR_SHARE_OPINION_2">
			<Text>Мы с вами еще недостаточно хорошо знакомы, чтобы я рассказывал о своих дипломатических отношениях. Мой ответ - "нет".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_TOO_SOON_FOR_SHARE_OPINION_3">
			<Text>Я рассказываю о своих дипломатических отношениях только тем, кому могу доверять. Мы с вами еще недостаточно хорошо знакомы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_VASSAL_HOSTILE_1">
			<Text>Ваше порабощение нашего народа мешает всем нам. Что вы хотите?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_VASSAL_HOSTILE_2">
			<Text>Да уж, снова явился тиран. Как вы хотите эксплуатировать нас на этот раз?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_VASSAL_HOSTILE_3">
			<Text>Да? Что привело тирана к моему порогу? Ты пришел, чтобы снова плевать на нас и на нашу гордость? </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_VASSAL_1">
			<Text>Приветствую на наших землях, мой Повелитель! Чем я могу услужить вам?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_VASSAL_2">
			<Text>Приветствую, милорд! Надеюсь, вы будете довольны уззнав, что наши работники усердно трудятся, производя ресурсы для вашей великой державы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_VASSAL_3">
			<Text>Добро пожаловать, мой Повелитель! Какой помощи вы ждете от нас?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKE_VASSALAGE_HOSTILE_1">
			<Text>Мы устали от твоего жалкого господства над нами и готовы бороться до самой смерти, чтобы вернуть нашу независимость.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKE_VASSALAGE_HOSTILE_2">
			<Text>Откажитесь от правления над нашей империей, или вы пострадаете от последствий. Что вам больше нравится?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKE_VASSALAGE_HOSTILE_3">
			<Text>Мои люди хотят независимости, и вы ничего не можете сделать, чтобы остановить нас. Мы можем пойти простым путем или по-сложному. Выбор за вами.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKE_VASSALAGE_1">
			<Text>Пришло время моему народу самому определять свою путь в мире. Мы желаем стать независимыми. Что вы скажете?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKE_VASSALAGE_2">
			<Text>Ваша оккупация нашей земли ненавистна моим подданным. Я прошу вас освободить нас от вашего правления, даровав нам независимость.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKE_VASSALAGE_3">
			<Text>Мы считаем, что настало время прекратить наши вассальные отношения. Наши люди желают суверенитета. Пойдете ли вы на это?</Text>
		</Row>
		<!-- AI revokes Human Vassalage -->
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_HUMAN_PEACEFUL_1">
			<Text>Наш народ очень благодарен вам за то, что вы решили даровать нам свободу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_HUMAN_PEACEFUL_2">
			<Text>Освобождение нашего народа очень щедро с вашей сторноы. Примите мою благодарность.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_HUMAN_PEACEFUL_3">
			<Text>Дарование нам независимости - это очень милосердный поступок с вашей стороны. Пусть этот день запомнится навеки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_HUMAN_WAR_1">
			<Text>Пусть будет так. Наши люди станут драться, чтобы обеспечить своему народу независимость.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_HUMAN_WAR_2">
			<Text>Вы выбрали бессмысленное кровопролитие. Но мы не отступим. Мы завоюем себе независимость.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_HUMAN_WAR_3">
			<Text>Хорошо. Мы будем сражаться до последней капли крови, пока не вернем свою свободу!</Text>
		</Row>
		<!-- Human asks AI to revoke his vassalage, what is his response? -->
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_PEACEFUL_1">
			<Text>Очень хорошо. Мы провозглашаем вашу свободу и отныне станем обращаться с вами как с суверенной державой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_PEACEFUL_2">
			<Text>Я согласен. Теперь вы свободны от моей власти.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_PEACEFUL_3">
			<Text>Понятно. Мы даем вам право на независимость. Теперь вы свободны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_FORCEFUL_1">
			<Text>С кем по-твоему ты говоришь? Мои марионетки не сбегут от меня так легко. А теперь я зарублю на корню ваше восстание!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_FORCEFUL_2">
			<Text>Вы серьезно думали, что я отпущу вас так легко? Ха! Нет. Теперь вы умрете!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_REVOKED_FORCEFUL_3">
			<Text>Вы спятили, не так ли? Вы серьезно думали, что я настолько жалок? Я наслажусь уничтожением вашей армии!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_ATTACKED_VASSAL_1">
			<Text>Я доверил вам свою защиту, а вы предали и атаковали нас! Какой позор!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_ATTACKED_VASSAL_2">
			<Text>Бесчестный варвар! Ты пообещал защищать наших людей, но вместо этого напал на них! Ты умрешь от моей руки, но перед этим будешь мучаться! </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_VASSALAGE_ATTACKED_VASSAL_3">
			<Text>Вы были нашим защитником, пообещали уничтожать нападавших на нас, а не присоединятся к ним! Принести в наши земли процветание, а не оставлять нас в нищете! Вы нарушили свое слово, и теперь весь мир узнает об этом!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_VASSALAGE_MASTER_1">
			<Text>Гляньте-ка, это же моя маленькая личная держава-марионетка.Что тебе понадобилось от Моего Величества?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_VASSALAGE_MASTER_2">
			<Text>Твоим подданым нужно лучше стараться, создавая предметы, способные меня впечатлить! Что тебе нужно?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_HOSTILE_VASSALAGE_MASTER_3">
			<Text>Ты стоишь в присутствии своего Повелителя. Приклони колено передо мной!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_MASTER_1">
			<Text>Что это? Визит вежливости от моего вассала? Или ты принес мне подаяние?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_MASTER_2">
			<Text>А, один из множества моих слуг... Что ты хочешь просить у меня?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GENERIC_GREETING_VASSALAGE_MASTER_3">
			<Text>Я обещаю, что мои солдаты защитят вас и вашу землю. Что-нибуть еще?</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>