<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by ModBuddy on 5/5/2013 12:20:29 PM -->
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_MAP_TRADING">
			<Text>Позволяет продавать карты исследованного мира другим цивилизациям.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_TECH_TRADING">
			<Text>Позволяет продавать технологии другим цивилизациям.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_VASSALAGE">
			<Text>Позволяет делать ваших соперников вассалами.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_MAP_TRADING_STRING">
			<Text>Позволяет продавать карты мира</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_TECH_TRADING_STRING">
			<Text>Позволяет торговлю технологиями</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_VASSALAGE_STRING">
			<Text>Активирует вассальную систему</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC">
			<Text>Торговля картами</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_SUMMARY">
			<Text>Карта мира цивилизации включает в себя все острова, океаны, чудеса природы и цивилизации, которые открыли разведчики этой державы. Возможность торговать картами мира открывется после исследования астрономии. После продажи карты покупателю откроются все области, изученные продающей цивилизацией. Это не приведет к обнаружению новых цивилизаций или городов государств, хотя и откроет их местоположение. позволяя вам встретиться с ними самому! Ценность карты мира зависит от области открываемой для вас территории, а также от специфических особенностей: ценность повышают чудеса природы и редкие ресурсы. Торговля картами может стать хорошим способом дохода, так что постарайтесь исследовать мир как можно больше.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое торговля картами?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC">
			<Text>Торговля технологиями</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_SUMMARY">
			<Text>После того, как вы изучите Образование, вы сможете продавать свои технологические открытия другой цивилизации.Для этого необходимо посльство в их столице.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое торговля технологиями?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GAME_CONCEPT_SECTION_26">
			<Text>Вассалитет</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC">
			<Text>Что такое вассалитет?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_SUMMARY">
			<Text>Вассалитет можно описать как "неравноправный союз", в котором одна цивилизация собирает дань с более слабой цивилизации, вассала.Цивилизация может иметь вассалов только после вступления в Средневековье. Вассал теряет право обьявлять войну и заключать перемирие самостоятельно в обмен на протекцию со стороны Повелителя. В то же время, Вассал может осуждать другие цивилизации, заключать договоры о дружбе, торговые контракты и даже  шпионить за своим Полвелителем. Маловероятно, но все же возможно, что вассал сможет выиграть в игре.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое вассалитет?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>Получение вассалов</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Цивилизация может обзавестись вассалами после вступления в Средневековье. Вассала можно получить разными путями: военным и мирным. Опция "Вассальное государство" станет доступна в меню торговли в мирное время (во время войны эту опцию заменит "Капитуляция").  Мирный переход под вассальную зависимость должен осуществлятся с согласия цивилизации. Обычно это происходит, когда ваша цивилизация либо превосходит другую цивилизацию, либо этой цивилизации необходима защита из-за более "мирного" условия победы. Другим вариантом вассального договора является капитуляция в военное время. В этом случае, проигрывающий в войне может сдасться побеждающему, если считает, что война безнадежна.В любом случае, как только происходит капитуляция, васссал немедлено зключает мир со всеми невраждебными к его повелителю цивилизациями и обьявляет войну всем врагам своего повелителя.[NEWLINE][NEWLINE]Цивилизация не может сдасться другой цивилизации если вассалитет прекратился недавно. Время, по окончании которого цивилизация снова может стать вассалом - 100 ходов. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как мне обзавестись  вассалами?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>Прекратить вассальные отношения</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Вассал обязан выполнять свои обязательства в течении определенного времени, зависящего от типа способа присоединения. Цивилизации, добовольно перешедшие в подданствое могут нарушить вассальную клятву уже после 10 ходов (на стандартной скорости), а присоединенные насильно - только после 50 ходов (на стандартной скорости).  В это время Повелитель не может отказаться от своей вассальных обязательств, а его вассал не может требовать независимости. После окончания этого периода, вассал может попытаться получить незавсимость от своего Повелителя при следующих условиях: площадь и население вассального государства возрастает до 50% тех же показателей его Повелителя или в случа, если вассал теряет больше половины городов, имеющихся у него до заключения вассальной клятвы. Если любое из этих условий выполнено, вассал может потребовать независимости. В этом случае, вассальные обязательства будут немедленно прекращены, и Повелителю придется выбирать разрешить ли вассалу освободиться мирно (за что тот будет благодарен) или  отказать предоставить им независимость, обьявив войну (что портит отношения с вассалом).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как мне прекратить вассальные отношения?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC">
			<Text>Бонусы от Вассалов</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_SUMMARY">
			<Text>Обладание вассалами приносит немалую выгоду. Повелитель получает часть производимой вассалом культуры, бонус к счастью пропорционально населению в городах вассала, а также бонус игрового счета в виде половины очков вашего подданого. Также Повелитель автоматически получает право прохода по землям вассала (не предоставляя подданому такого права) и ему становятся открыты все исследованые вассалом земли.[NEWLINE][NEWLINE]Вассалы накладывают определенные расходы на Повелителя. Дополнительная плата зависит от количества городов, так что желательно интенсивное развитие(больше население), а не экстенсивное(больше городов), поскольку города требуют больших затрат. Помимо всего, Повелитель частично оплачивает содержание войск подданого (это уменьшает затраты вассала на войска).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Какую выгоду я получаю от вассальной системы?</Text>
		</Row>
	</Language_ru_RU>
</GameData>