<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by ModBuddy on 5/5/2013 12:20:29 PM -->
<GameData>
	<Language_es_ES>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_MAP_TRADING">
			<Text>Permite la venta de mapas a otras civilizaciones.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_TECH_TRADING">
			<Text>Permite la venta de tecnologia a otras civilizaciones.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_VASSALAGE">
			<Text>Permite convertir civilizaciones rivales en estados vasallos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_MAP_TRADING_STRING">
			<Text>Permite el intercambio de mapas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_TECH_TRADING_STRING">
			<Text>Permite el intercambio de tecnologias</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_VASSALAGE_STRING">
			<Text>Permite el vasallaje</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC">
			<Text>Permite el intercambio de mapas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_SUMMARY">
			<Text>El Mapa Mundi de una civilización detalla cada isla, océano, Maravilla Natural y civilización que sus exploradores hayan descubierto y trazado, el intercambio de Mapa Mundi estará disponible con descubrimiento de la Astronomía y revelará cada casilla que esa civilización haya explorado.El Mapa Mundi no te proporcionará contactos con civilizaciones desconocidas, pero se puede mostrar su localización en el mapa permitiéndote conocerlas! El valor de un Mapa Mundi aumenta dependiendo de cuanta tierra sin descubrir esa civilización puede revelarte: Las Maravillas Naturales y los recursos valen mucho mas que grandes extensiones de tierra vacía u océanos sin recursos.Los Mapas Mundi puede volverse muy costosos, así que asegúrate de explorar el mundo y sacar provecho de tus descubrimientos!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>¿Qué es el intercambio de mapas?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC">
			<Text>Intercambio de tecnologías</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_SUMMARY">
			<Text>Una vez que adquieras la tecnología Educación podrás vender tus tecnologías y descubrimientos a otras civilizaciones siempre y cuando tengas una Embajada en su capital .</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>¿Qué es el intercambio de tecnologías?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_GAME_CONCEPT_SECTION_26">
			<Text>Vasallaje</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC">
			<Text>¿Qué es el Vasallaje?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_SUMMARY">
			<Text>El Vasallaje puede ser descrito como una "alianza asimétrica" donde una civilización recolecta tributos de una civilización mas débil, el vasallo. Una civilización puede crear vasallos después de entrar en la Época Medieval. El vasallo pierde opciones diplomáticas, como la habilidad de declarar la guerra o la paz por si mismo, a cambio de la protección de sus maestros. Los estados vasallos pueden realizar otros actos diplomáticos como denuncias, declaración de amistad, y acuerdos, incluso tienen la habilidad de espiar a su maestro, se puede ganar la partida como un vasallo, aunque es poco probable.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_ADV_QUEST">
			<Text>¿Qué es el Vasallaje?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>Creando vasallos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Una civilización puede crear un estado vasallo introduciendo la Época Medieval. Hay diferentes circunstancias en las que un vasallo puede hacerse: voluntaria y en tiempo de guerra. En la pantalla de comercio, en tiempos de paz, la opción "Estado Vasallo" estará disponible (en tiempos de guerra este botón se reemplaza con "capitulación". Un acuerdo de vasallaje en tiempos de paz debe hacerse con el consentimiento de la civilización, que por lo general ocurre cuando su civilización es dominada por ellos, o que requieren protección, mientras que la búsqueda de una condición de victoria "más pequeña".La otra forma de acuerdo de vasallaje es la capitulación en tiempos de guerra. en este caso, el perdedor en una guerra puede optar por capitular ante el ganador si sienten que la guerra está perdida. En cualquier caso, tan pronto como se produce la capitulación, la civilización vasallo pondrá inmediatamente a la paz a todas las civilizaciones con las que estén en guerra y esten en paz con su amo (y declarar la guerra a todas las civilizaciones con las que el maestro esté en guerra y con la que el vasallo no).[NEWLINE][NEWLINE] Una civilización no puede capitular si vasallaje había terminado entre las dos civilizaciones hace demasiado pronto. El tiempo predeterminado es de 100 turnos antes de la capitulación vuelva a estar disponible.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>¿Como hago vasallos?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>El fín del Vasallaje</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Un vasallo está bloqueado en su Acuerdo de vasallaje por una cantidad mínima de tiempo, dependiendo del tipo de contrato de vasallaje. Vasallos voluntarios pueden romper su contrato en cualquier momento después de diez turnos (el estándar), mientras que las civilizaciones que han capitulado deben esperar 50 turnos (el estándar) para romper su acuerdo. En ese tiempo, su maestro no puede renunciar a su vasallaje y su vasallo no puede pedir la independencia de su maestro. Una vez transcurrido este período, un vasallo puede optar por buscar la independencia de su maestro si se cumplen las siguientes condiciones: el vasallo crece al 50% de las tierras y de la población de su maestro, o el vasallo pierde más de la mitad de las ciudades que tenía cuando se firmó el acuerdo de vasallaje. Si alguna de estas condiciones se cumplen, el vasallo puede pedir la independencia de su amo. En este caso, el Acuerdo vasallaje se anula de inmediato, y el maestro tiene la opción de permitir que el vasallo a salir pacíficamente (en la que el vasallo será agradecido), o declarar la guerra (lo que el vasallo resienten el maestro).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>¿Como acabo el Vasallaje?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC">
			<Text>Beneficios del Vasallaje</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_SUMMARY">
			<Text>Hay muchos beneficios asociados con ser dueño de vasallos. El maestro recibe un porcentaje de la cultura del vasallo, recibe bono Felicidad proporcional a la cantidad de población en las ciudades de su vasallo, y recibe un bono de puntaje equivalente a la mitad de la puntuación de su vasallo. Además, el maestro recibe un tratado de libre Fronteras abierto desde el vasallo (esto no es devuelto por el maestro), y de inmediato revela el territorio del vasallo al maestro.[NEWLINE][NEWLINE]Ciudades vasallos incurren en una pequeña penalización de mantenimiento a su amo. Esta sanción es más fuerte basada en el número de ciudades que el vasallo tiene, por lo que es más barato y más preferible para permitir que su vasallo crezca alto y no de ancho (población hace aumentar el costo de mantenimiento, pero el número de las ciudades es de mayor peso). El maestro también paga un porcentaje de mantenimiento de la unidad de su vasallo (esta cantidad se resta de los costos de mantenimiento de la unidad del vasallo).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>¿Que beneficios recivo del Vasallaje?</Text>
		</Row>
	</Language_es_ES>
</GameData>