<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- translated by mrlg -->
<GameData>
	<Language_pl_PL>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_ROYAL_LIBRARY">
			<Text>Wiedza z całego świata</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Aby zmaksymalizować twoją premię, upewnij się, że oba wielkie dzieła pochodzą z obcych cywilizacji</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CO_CITY_TOURISM_GA_BONUS">
			<Text>{1_Num} [ICON_TOURISM] turystyki z {2_Num}% [ICON_CULTURE] kultury twojej [ICON_CAPITAL] stolicy (premia karnawałowa)</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOGE_PALACE">
			<Text>Pałac Dożów</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DOGE_PALACE_TEXT">
			<Text>
				Pałac Dożów (wł. Palazzo Ducale) to gotycka siedziba władców i rządu Wenecji. Pierwsza budowla powstała na miejscu bizantyjskiego zamku w 814 roku. Zniszczył ją pożar wywołany podczas powstania przeciwko doży w 976. Odbudowana w XI wieku, była wielokrotnie rozbudowywana i przebudowywana. Doża Sebastiano Ziani wprowadził wiele radykalnych zmian. Zmienił układ funkcjonalny pałacu Dożów (m.in. polecił zbudować osobny budynek tzw. Starej Prokuracji przy placu św. Marka, do którego przeprowadzono wyższych rangą urzędników).
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOGE_PALACE_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek wenecki zastępujący pałac. Przynosi on większe zyski oraz więcej obronności niż standardowy pałac i przyspiesza generację wielkich ludzi o 15% w twojej [ICON_CAPITAL] stolicy. Produkuje +5 [ICON_TOURISM] po odkryciu gildii, ale nie zawiera miejsca na wielkie dzieło. [NEWLINE][NEWLINE]Wrodzy szpiedzy w tym mieście nie mogą przeprowadzać zaawansowanych akcji szpiegowskich, co oznacza, że twoja stolica jest dobrze chroniona przed kradzieżami złota, nauki i innych ważnych surowców.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOGE_PALACE_HELP">
			<Text>+1 [ICON_RESEARCH] nauki za każdych 3 [ICON_CITIZEN] mieszkańców tego miasta. +15% do szybkości pojawiania się [ICON_GREAT_PEOPLE] wielkich ludzi. +5 [ICON_TOURISM] po odkryciu gildii. Wrodzy [ICON_SPY] szpiedzy nie mogą przeprowadzać zaawansowanych akcji szpiegowskich w tym mieście.[NEWLINE][NEWLINE]Kiedy zostania dokonana jedna z następujących czynności, otrzymujesz premię do [ICON_TOURISM] turystyki zależną od twojego ostatniego wytwarzania [ICON_CULTURE] kultury:[NEWLINE][ICON_BULLET] Zdobądź [ICON_GREAT_PEOPLE] wielką osobę[NEWLINE][ICON_BULLET] Zbuduj [ICON_GOLDEN_AGE] cud świata[NEWLINE][ICON_BULLET] Wygraj [ICON_WAR] wojnę[NEWLINE][ICON_BULLET] Wejdź w nową [ICON_RESEARCH] epokę[NEWLINE][NEWLINE][ICON_CONNECTED] Łączenie miast ze [ICON_CAPITAL] stolicą drogami będzie zapewniało dodatkowe [ICON_GOLD] złoto.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_NATIONAL">
			<Text>KCIV 101.5FM - Najlepsze przeboje</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_CLASSICS">
			<Text>KSID 107.7FM - Dzisiejsze hity i wczorajsze przeboje</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_ALL">
			<Text>KGAZ 89.5FM - Eklektyczny mix radiowy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BROADCAST_TOWER_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Aby zmaksymalizować twoją premię, upewnij się że oba wielkie dzieła spełniają następujące kryteria: [NEWLINE]1.) Oba z tej samej epoki [NEWLINE]2.) Oba z różnych epok.[NEWLINE]3.) Oba z kolejnych epok.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SKOLA">
			<Text>Skola|Skoli|Skoli|Skolę|Skole|Skol|Skolom|Skole</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SKOLA_TEXT">
			<Text>Szwedzkie szkoły krajowe są fundowane z pieniędzy podatników. Dotyczy to zarówno podstawowych szkół (szw. "grundskola"), liceum (szw. gymnasium) i uniwersytetów. Jednakże podczas studiów na uniwersytecie, uczeń musi zapłacić za lokum i podręczniki. Są również szkoły prywatne, które również otrzymują dotacje od rządu, ale mogą też pobierać opłaty od rodziców[NEWLINE][NEWLINE]Edukacja w Szwecji na poziomie podstawowym składa się z dziewięcioletniej, obowiązkowej szkoły podstawowej i trzyletniego gimnazjum. Dzieci i młodzież podlegają obowiązkowi szkolnemu od 7 do 16 roku życia. Od roku 1991 na życzenie rodziców dzieci mogą rozpoczynać obowiązek szkolny w wieku sześciu lat. W 1992 roku przeprowadzona została reforma oświaty, wprowadzona w pełnym zakresie w roku szkolnym 1995/96. Kształcenie odbywa się w formie trzyletnich programów edukacyjnych. Do dyspozycji jest 16 programów państwowych, z których 14 jest ukierunkowanych zawodowo, a dwa przygotowują uczniów do kształcenia uniwersyteckiego.Szkoły podstawowe w Szwecji są wolne od opłat, podobnie jak materiały do nauki, posiłki i transport do szkoły. Już w pierwszych latach szkolnych rozpoczyna się naukę języka angielskiego. Dodatkowy język obcy (język niemiecki, język francuski lub język hiszpański) dochodzi w późniejszym okresie. Egzaminy sprawdzające w szkołach zawodowych przeprowadzane są w 9 klasie i są obowiązkowe.Oceny pojawiają się dopiero w ósmym roku szkolnym i zorganizowane są w trzystopniowej skali (wystarczający, dobry i bardzo dobry). Uczniowie, którzy nie osiągną w przedmiocie zawodowym wystarczającej oceny, nie są w nim oceniani. Świadectwo ukończenia szkoły podstawowej daje możliwość kontynuowania nauki w gimnazjum.[NEWLINE][NEWLINE]Około 98% uczniów kontynuuje swą naukę w bezpłatnym gimnazjum. Gimnazja oferują dwa programy kształcenia: teoretyczny, przygotowujący do dalszego kształcenia w szkole wyższej i praktyczny, ukierunkowany na zdobycie zawodu po ukończeniu gimnazjum. Jednakże wszyscy uczniowie, którzy ukończą gimnazjum z powodzeniem, mają prawo do dalszego kształcenia na uniwersytecie. Natomiast kształcenie wyższe przeprowadzane jest w formie kursów. Szkoły wyższe i uniwersytety dają możliwość wyboru studentowi programu kształcenia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SKOLA_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek szwedzki zastępujący szkołę publiczną. Jest on tańszy i jego utrzymanie kosztuje mniej niż tego, którego zastępuje. Zwiększa też [ICON_CULTURE] kulturę w mieście.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SKOLA_HELP">
			<Text>Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] analfabetyzm. +1 [ICON_CULTURE] kultury za każdych 5 [ICON_CITIZEN] mieszkańców i +1 [ICON_RESEARCH] nauki na każdych 3 [ICON_CITIZEN] mieszkańców w mieście.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASILICA_DESC">
			<Text>Bazylika|Bazyliki|Bazylice|Bazylikę|Bazyliki|Bazylik|Bazylikom|Bazyliki</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BASILICA_TEXT">
			<Text>Pierwotnie bazylika pełniła funkcję sali posiedzeń sądu i zebrań na rynku w starożytnych Atenach. Urzędowali w niej archontowie. W Rzymie bazylika stała na rynku głównym (forum) i odgrywała rolę hali targowo-sądowej. Drogą naśladownictwa bazyliki rozpowszechniły się na całym terytorium starożytnego Rzymu. Z czasem bazyliką zaczęto też nazywać największą, reprezentacyjną salę w willach rzymskiej arystokracji.Starożytne świeckie bazyliki budowano jako budynki jedno- lub wielonawowe na planie prostokąta, odkryte lub kryte, parterowe lub piętrowe, często z apsydą. Jedną z najlepiej zachowanych bazylik tego typu jest Bazylika Konstantyna z IV wieku w Trewirze. Ze względu na położenie wejścia dzieli się je na bazyliki: orientalne z wejściem (lub wejściami) na dłuższych bokach i wnętrzem z nawą środkową i nawami bocznymi, greckie z wejściem na jednym z krótszych boków oraz z apsydą położoną naprzeciwko wejścia.Chrześcijanie, nie chcąc korzystać ze świątyń pogańskich ani budować budynków podobnych do nich, przyjęli za wzór swoich kościołów bazylikę grecką. System bazylikowy obowiązywał w całej architekturze chrześcijańskiej. Już w IV wieku wprowadzono drewnianą pochyłą więźbę dachową otwartą lub oddzieloną drewnianym stropem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASILICA_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek bizantyjski zastępujący świątynię. Nie posiada kosztów utrzymania, zwiększa wytwarzaną przez miasto [ICON_PEACE] wiarę zależnie od liczby [ICON_CITIZEN] mieszkańców w mieście i podwaja nacisk religijny generowany przez szlaki handlowe.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASILICA_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PEACE] wiary na każdych 3 [ICON_CITIZEN] mieszkańców w mieście. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] niepokoje religijne i podwaja nacisk religijny generowany przez szlaki handlowe.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_INCENSE] kadzidło: +1 [ICON_CULTURE] kultury, +1 [ICON_PEACE] wiary.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_WINE] wino: +1 [ICON_CULTURE] kultury, +1 [ICON_PEACE] wiary.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON">
			<Text>Wielki Cothon|Wielkiego Cothonu|Wielkiemu Cothonowi|Wielki Cothon</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_PEDIA">
			<Text>Dominacja gospodarcza i ekonomiczna zależała nie tylko od zwycięstw na lądzie, ale i kontroli nad morzem. Imperium, które chciało się rozwijać, musiało wystawiać okręty wojenne i kupieckie oraz utrzymywać kontakt z koloniami i partnerami handlowymi. Okręty wojenne, od patrolowych birem po kolosalne quinqueremy, były kluczowe dla utrzymania szlaków handlowych i przemieszczania oraz zaopatrywania armii. W Kartaginie, zgodnie z fenicką tradycją, doki floty ulepszono poprzez konstrukcję wielkiego cothonu. Cothon był osłoniętym nabrzeżem, w którym stacjonować mogło do 220 okrętów. Kształtem przypominał koło - okręty stały przodem ku jego centrum, czyli wyspy, na której mieszkał dowódca floty i znajdowała się jej kwatera główna. Był to świetny przykład funkcjonalnego i eleganckiego projektowania.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek kartagiński zastępujący Kompanię Wschodnioindyjską. W mieście musi być wybudowane targowisko a populacja kraju musi wynosić co najmniej 25. W dodatku do premii zapewnianych przez Kompanię Wschodnioindyjską, Wielki Cothon dostarcza dodatkowe złoto zarówno dla założyciela jak i celu szlaku handlowego z miasta, w którym został zbudowany, zapewnia dwa dodatkowe szlaki handlowe. W przeciwieństwie do Kompanii Wschodnioindyjskiej jest dostępny w epoce klasycznej, po wynalezieniu waluty.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_HELP">
			<Text>W mieście musi być wybudowane targowisko.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_GOLD] złota za wychodzące [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] szlaki handlowe, +3 [ICON_GOLD] złota za przychodzące [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] szlaki handlowe. Zapewnia dwa dodatkowe [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] szlaki handlowe, a wszystkie przystanie zapewniają +3 [ICON_PRODUCTION] produkcji.. Uzyskujesz darmową kopię wszystkich surowców luksusowych dookoła miasta. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] ubóstwo.Koszt rośnie wraz z ilością miast w imperium.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_HELP">
			<Text>Zyskujesz [ICON_PEACE] wiarę, gdy twoja jednostka zginie w walce. Premia zależy od epoki.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_PEACE] wiary ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście, i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM">
			<Text>Mauzoleum|Mauzoleum|Mauzoleum|Mauzoleum|Mauzolea|Mauzoleów|Mauzoleom|Mauzolea</Text>
			<Gender>neuter</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Mauzoleum, aby zyskać [ICON_PEACE] wiarę ze strat poniesionych na wojnie i ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAUSOLEUM_TEXT">
			<Text>Mauzoleum to zewnętrzny wolnostojący budynek, wznoszona jako pomnik zawierający miejsce pochówku albo komnatę pogrzebową dla zmarłej osoby lub osób. Pomnik bez miejsca pochówku to cenotaf. Mauzoleum może być postrzegane jako rodzaj krypty, bądź też podaje się, że krypta znajduje się w mauzoleum. Chrześcijańskie mauzolea posiadają niekiedy kaplicę.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE_HELP">
			<Text>Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_PEACE] wiary ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE">
			<Text>Niebiański Tron|Niebiańskiego Tronu|Niebiańskiemu Tronowi|Niebiański Tron|Niebiański Trony|Niebiańskich Tronów|Niebiańskim Tronom|Niebiańskie Trony</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Niebiański Tron, aby wielce zwiększyć zyski twojego świętego miasta i ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HEAVENLY_THRONE_TEXT">
			<Text>Tron to siedzenie, przeznaczone dla potentata lub dygnitarza, jest używany przez suwerenów zwłaszcza z okazji państwowych; może być też zajmowany przez papieża lub biskupa podczas ceremonii. "Tron" w abstrakcyjnym pojęciu może się też odnosić do monarchy lub samej korony, jako przykład metonimii. Jest też używany w wielu wyrażeniach, jak "siła stojąca na tronie". </Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_HELP">
			<Text>+15% do [ICON_PRODUCTION] produkcji jednostek wojskowych.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_PRODUCTION] produkcji ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR">
			<Text>Wielki Ołtarz|Wielkiego Ołtarza|Wielkiemu Ołtarzowi|Wielki Ołtarz|Wielki Ołtarze|Wielkich Ołtarzów|Wielkim Ołtarzom|Wielki Ołtarze</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Wielki Ołtarz, aby zwiększyć produkcję jednostek wojskowych i ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_TEXT">
			<Text>Ołtarz to struktura na której składa się ofiary w celach religijnych. Są one często umieszczone w kaplicach i mogą być też w świątyniach, kościołach i innych miejscach kultu. Dzisiaj są one używane zwłaszcza w chrześcijaństwie, buddyzmie, hinduizmie, shinto, taoizmie, jak również w neopogaństwie i ceremoniach magicznych. W judaizmie używano takich struktur do czasu zniszczenia Drugiej Świątyni. Wiele historycznych wierzeń czerpało z nich użytek, włączając w to religię grecką i nordycką.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIQUARY_HELP">
			<Text>+5 [ICON_TOURISM] turystyki ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.[NEWLINE][NEWLINE]Zawiera 4 miejsca na wielkie dzieła sztuki lub artefakty. +10 [ICON_PEACE] wiary jeśli jest zapełniony sztuką.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIQUARY">
			<Text>Relikwiarz|Relikwiarza|Relikwiarzowi|Relikwiarz|Relikwiarze|Relikwiarzów|Relikwiarzom|Relikwiarze</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIQUARY_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Relikwiarz, aby uzyskać potężną premię opartą na turystyce i ze wszystkich świętych miejsc. Premia budynku do turystyki jest możliwa tylko, jeśli wszystkie cztery wielkie dzieła sztuki/artefakty pochodzą od innych graczy. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RELIQUARY_TEXT">
			<Text>Relikwiarz to naczynie kultu religijnego w kształcie krzyża, monstrancji, puszki lub skrzynki do przechowywania doczesnych szczątków – relikwii. Wykonany zazwyczaj z metalu szlachetnego lub kości słoniowej, często zdobiony drogimi kamieniami lub malowidłami. Autentyczność owych relikwii jest często przedmiotem dyskusji; z tego powodu, kościoły potrzebują dokumentacji dotyczącej ich pochodzenia. Relikwie są ważne dla buddystów, chrześcijan, hinduistów i wyznawców wielu innych religii. W tych kulturach relikwiarze są często wystawiane w kaplicach, kościołach i świątyniach, do których wierzący odbywaj pielgrzymki, aby uzyskać błogosławieństwa. W Środkowej Zachodniej Afryce, relikwiarze używane w rytuałach Bwete zawierają przedmioty uważane za magiczne lub kości przodków i są konstruowane ze strzegącą ich postacią przymocowaną do relikwiarza.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_RELIQUARY_HELP">
			<Text>Aby zmaksymalizować twoją premię, upewnij się, że te miejsca na wielkie dzieła są wypełnione dziełami sztuki/artefaktami od różnych graczy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_RELIQUARY">
			<Text>Święty Relikwiarz {2_CivAdjective[5]}</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_HELP">
			<Text>+5 [ICON_GOLD] złota ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT">
			<Text>Sąd Boski|Sądu Boskiego|Sądowi Boskiemu|Sąd Boski|Sądy Boskie|Sądów Boskich|Sądom Boskim|Sądy Boskie</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Sąd Boski aby zwiększyć przychód złota i ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_TEXT">
			<Text>Bejt din ("dom sądu" albo sąd boski) to sąd dajanów w judaizmie. W czasach starożytnych, był to budynek stanowiący część systemu prawnego w biblijnych ziemiach Izraelu. Dzisiaj, jest używany przez w celach prawnych dotyczących wielu spraw religijnych (din Torah, "sprawach sporów sądowych") zarówno w Izraelu jak i społecznościach żydowskich w diasporze, gdzie jego osądy mają różne poziomy kompetencji (zależnie od jurysdykcji i przedmiotu sprawy) w rzeczach odnoszących się specyficznie do żydowskiego życia religijnego.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_HELP">
			<Text>+5 [ICON_FOOD] żywności ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN">
			<Text>Święty Ogród|Świętego Ogrodu|Świętemu Ogrodowi|Święty Ogród|Święte Ogrody|Świętych Ogrodów|Świętym Ogrodom|Święte Ogrody</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Święty Ogród, aby zwiększyć wytwarzaną kulturę i ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_TEXT">
			<Text>Religia miała duży wpływ na projekty ogrodów. Ogrody świątynne były budowane w Mezopotamii i Starożytny Egipcie. Święte gaje był tworzone w starożytnych Indiach, Grecji, Rzymie, Chinach i Japonii. Święte drzewa był ważne w celtyckiej i germańskiej Europie i wciąż mają wysoki status w Indiach. Wiele gajów i lasów świętych w starożytnych Indiach wciąż takie pozostają we współczesnym Hinduizmie. Buddyzm miał szczególny wpływ na wygląd ogrodów, z ogrodami Zen w Chinach i Japonii dla przykładu. W chrześcijańśtwie, zwłaszcza katolicyzmie i anglikanizmie, ogrody maryjne są częste przy kościołach i instytucjach. Praktyka tworzenia świętych ogrodów jest zrewitalizowana i zaadoptowana do współczesnych czasów w serii książek Dzwoniących Cedrów autorstwa rosyjskiego pisarza, Władimira Megre.
			</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_HELP">
			<Text>+5 [ICON_RESEARCH] nauki ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL">
			<Text>Sobór Powszechny|Soboru Powszechnego|Soborze Powszechnemu|Sobór Powszechny|Sobory Powszechne|Soborów Powszechnych|Soborom Powszechnym|Sobory Powszechne</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Sobór Powszechny, aby zwiększyć wytwarzaną żywność i ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_TEXT">
			<Text>Sobór ekumeniczny (lub powszechny) jest spotkaniem kościelnych dygnitarzy i ekspertów teologii, którzy zbierają się, aby dyskutować i ustalać sprawy dotyczące doktryny i praktyk Kościoła. Uprawnieni w tych gestiach do głosu są zwoływani z całego świata (oikoumene), co zapewnia aprobatę całego Kościoła.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_HELP">
			<Text>+4 punkty [ICON_GOLDEN_AGE] złotej ery.[NEWLINE][NEWLINE]+5 punktów [ICON_GOLDEN_AGE] złotej ery ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE">
			<Text>Pałac Apostolski|Pałacu Apostolskiego|Pałacowi Apostolskiemu|Pałac Apostolski|Pałace Apostolskie|Pałaców Apostolskich|Pałacom Apostolskim|Pałace Apostolskie</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Pałac Apostolski, aby szybciej wchodzić w złote ery i ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_TEXT">
			<Text>Pałac Apostolski to oficjalna rezydencja papieża, która mieści się w Watykanie. Znany jest też pod nazwą Święty Pałac, Pałac Papieski oraz Pałac Watykański. Watykan używa też nazwy Pałac Sykstusa V na cześć papieża Sykstusa V. Jest serią zawierających się w sobie budynków z dobrze znaną zewnętrzną strukturą, która otacza Dziedziniec Sykstusa V (Cortile di Sisto V). Pałac jest położony na północny wschód od Bazyliki św. Piotra oraz przylega do Bastionu Mikołaja V i Pałacu Grzegorza XIII. Obecnie określenie „Pałac Apostolski” jest używane w szerszym kontekście niż tylko bezpośrednio do Pałacu Sykstusa V. Nazwa stanowi np. określenie generalnie papiestwa. Rzadziej nazwa odnosi się fizycznie do budynku.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_HELP">
			<Text>+5 [ICON_CULTURE] kultury ze wszystkich świętych miejsc.[NEWLINE][NEWLINE]Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 50% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY">
			<Text>Wielkie Ossuarium|Wielkiego Ossuarium|Wielkiemu Ossuarium|Wielkie Ossuarium|Wielkie Ossuaria|Wielkich Ossuariów|Wielkim Ossuariom|Wielkie Ossuaria</Text>
			<Gender>neuter</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj Ossuarium, dla dużych ilości i aby ulepszyć wszystkie święte miejsca. Wzniesienie tego cudu narodowego pozwala też wybrać wierzenie reformacyjne. Można wybudować jedynie w świętym mieście i tylko jeśli co najmniej 20% globalnej populacji wyznaje twoją religię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] rozłam religijny i pozwala wybrać wierzenie reformacyjne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_TEXT">
			<Text>Ossuarium to skrzynia, pudełko, budynek, studnia albo miejsce stworzone, aby służyło za miejsce ostatniego spoczynku dla ludzkich szkieletów. Są często używane w miejscach gdzie jest mało miejsca pogrzebowego. Ciało jest najpierw grzebane w tymczasowym grobie, a po kilku latach pozostałości kostne są usuwane i umieszczane w ossuarium. Znaczne zmniejszenia miejsca zajmowanego przez ossuarium oznacza, że jest możliwe przechowywanie szczątek znacznie większej ilości ludzi w pojedynczym grobowcu niż w pierwotnych trumnach. W Persji Zaratusztrainie używali głębokich studni do tego celu od najwcześniejszych czasów (circa 3000 lat temu) i nazywali je astudan (dosłownie, 'miejsce na kości'). Istnieje wiele rytuałów i regulacji w wierze zaratustriańskiej dotyczących astudanów. Pośród Sogdiańczyków przed VII wiekiem w rejonach Środkowej Azji, nazwą dla ossuarium był tanbar.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH">
			<Text>Łaźnia|Łaźni|Łaźni|Łaźnię|Łaźnie|Łaźni|Łaźniom|Łaźnie</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROVE">
			<Text>Rada|Rady|Radzie|Radę|Rady|Rad|Radom|Rady</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST">
			<Text>Apteka|Apteki|Aptece|Apteka|Apteki|Aptek|Aptekom|Apteki</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL">
			<Text>Studnia|Studni|Studni|Studnię|Studnie|Studni|Studniom|Studnie</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT">
			<Text>Elektrownia wiatrowa|Elektrowni wiatrowej|Elektrowni wiatrowej|Elektrownię wiatrową|Elektrownie wiatrowe|Elektrowni wiatrowych|Elektrowniom wiatrowym|Elektrownie wiatrowe</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STOCKYARD">
			<Text>Agrobiznes|Agrobiznesu|Agrobiznesie|Agrobiznes|Agrobiznesy|Agrobiznesów|Agrobiznesom|Agrobiznesy</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COAL_PLANT">
			<Text>Elektrownia węglowa|Elektrowni węglowej|Elektrowni węglowej|Elektrownię węglową|Elektrownie węglowe|Elektrowni węglowych|Elektrowniom węglowym|Elektrownie węglowe</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD">
			<Text>Pole minowe|Pola minowego|Polu minowemu|Pole minowe|Pola minowe|Pól minowych|Polom minowym|Pola minowe</Text>
			<Gender>neuter</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROVE_STRATEGY">
			<Text>Rada oferuje małą sumę nauki, ale jest bardzo wcześnie dostępna. Postaw te budynki, jeśli pragniesz zdobyć przewagę technologiczną nad twoimi przeciwnikami, chociaż jej rozmiar zmaleje szybko po epoce starożytnej.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH_STRATEGY">
			<Text>Łaźnia zwiększa prędkość generowania wielkich ludzi w mieście o 25% (5% więcej niż ogród), generuje naukę w zależności od wytwarzanej przez miasto kultury i podnosi zyski z surowców: cytrusy i kakao. Łaźnie mogą być wzniesione tylko w miastach z dostępem do rzeki.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST_STRATEGY">
			<Text>Apteka zwiększa wzrost miasta i podnosi zyski z pobliskich pól dżungli i lasu. Aby wybudować, w pobliżu musi być dżungla lub las. Wybuduj je wcześnie, aby zmaksymalizować premię i osiągać korzyści z regionów o dużej ilości tych cech.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL_STRATEGY">
			<Text>Studnia może być zbudowana tylko w mieście nie leżącym nad rzeką. Zwiększa ona w mieście poziom żywności i produkcji zależny od jego populacji, ale ma mniejszą efektywność (na mieszkańca) niż młyn wodny.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT_STRATEGY">
			<Text>Elektrownia wiatrowa to budynek epoki współczesnej, który może być zbudowany tylko w mieście nie leżącym nad rzeką. Zwiększa ona wytwarzaną produkcję z każdej łąki i równiny wykorzystywanych przez miasto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROCER_STRATEGY">
			<Text>Sklep to budynek epoki renesansu, który może być wzniesiony tylko, jeśli zbudowano już w mieście akwedukt. Pomaga on miastu szybciej się rozrastać i zwalcza ubóstwo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STOCKYARD_STRATEGY">
			<Text>Agrobiznes to budynek epoki przemysłowej, który może być wzniesiony tylko, jeśli zbudowano już w mieście sklep. Pomaga on miastu szybciej się rozrastać, jednak użycie koni może być ryzykownym kompromisem podczas epok, w których kawaleria wciąż jest dosyć potężna.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COAL_PLANT_STRATEGY">
			<Text>Elektrownia węglowa to budynek epoki współczesnej, który może być wzniesiony tylko, jeśli masz wystarczającą ilość węgla i zbudowano już fabrykę w mieście. Wspomaga ona twoją produkcję, jednak ma negatywny wpływ na ubóstwo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD_STRATEGY">
			<Text>Pole minowe to budynek epoki współczesnej, który może być wzniesiony tylko jeśli masz wystarczającą ilość żelaza i zbudowano już przystań w mieście. Zwiększa one obronność nadmorskiego miasta o +8, punkty żywotności o 50 i spowalnia ruch wrogich jednostek morskich i zaokrętowanych o 1.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROVE_HELP">
			<Text>Dostarcza 15 [ICON_RESEARCH] nauki po ukończeniu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL_HELP">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] żywności i +1 [ICON_PRODUCTION] produkcji na każdych 5 [ICON_CITIZEN] mieszkańców w mieście. [NEWLINE][NEWLINE]Miasto nie może leżeć nad rzeką. Nie można wznieść, jeśli miasto posiada już młyn wodny.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST_HELP">
			<Text>+1 [ICON_FOOD] żywności z pobliskich pól lasu i dżungli. [NEWLINE][NEWLINE]Miasto musi mieć, dające się uprawiać, pola lasu lub dżungli w obrębie swoich granic.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH_HELP">
			<Text>10% wytwarzanej przez miasto [ICON_CULTURE] kultury dodaje się każdej tury do jego [ICON_RESEARCH] nauki. +25% do prędkości generowania [ICON_GREAT_PEOPLE] wielkich ludzi w tym mieście.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_CITRUS] cytrusy: +1 [ICON_FOOD] żywności, +1 [ICON_GOLD] złota.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_COCOA] kakao: +1 [ICON_FOOD] żywności, +1 [ICON_GOLD] złota.[NEWLINE][NEWLINE]Miasto musi leżeć nad rzeką. Nie można wznieść, jeśli miasto posiada już ogród.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROCER_HELP">
			<Text>25% [ICON_FOOD] żywności zostaje zachowane po wzroście miasta (efekt kumuluje się z akweduktem). Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] ubóstwo.[NEWLINE][NEWLINE]Wymaga akweduktu w mieście.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT_HELP">
			<Text>+2 [ICON_PRODUCTION] produkcji na każdym polu łąki i równin. Wymaga [ICON_RES_ALUMINUM] aluminium do skonstruowania. [NEWLINE][NEWLINE]Miasto nie może leżeć nad rzeką.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STOCKYARD_HELP">
			<Text>+15% [ICON_FOOD] żywności. Każde źródło [ICON_RES_WHEAT] pszenicy, [ICON_RES_BANANA] bananów, [ICON_RES_DEER] zwierzyny i [ICON_RES_BISON] bizonów uprawiane przez to miasto dostarcza +1 [ICON_FOOD] żywności. [NEWLINE][NEWLINE]Wymaga 2 [ICON_RES_HORSE] koni.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COAL_PLANT_HELP">
			<Text>+15% do [ICON_PRODUCTION] produkcji. Wymaga 2 [ICON_RES_COAL] węgla. Zwiększa [ICON_HAPPINESS_3] ubóstwo i nie może zostać wzniesiona jeśli w mieście jest elektrownia atomowa lub słoneczna. Wymaga fabryki w mieście.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD_HELP">
			<Text>Wymaga 1 [ICON_RES_IRON] żelaza. Wrogie jednostki morskie i zaokrętowanie muszą wydać 1 dodatkowy punkt [ICON_MOVES] ruchu na pole, jeśli przemieszczają się na pole uprawiane przez to miasto.[NEWLINE][NEWLINE]Miasto musi być zbudowane na wybrzeżu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GROVE_TEXT">
			<Text>Rada to ciało zarządzające zorganizowaną społecznością. Najczęściej występuje w pierwotnych kulturach, gdzie członkostwo w radzie jest stanem bądź jakością bycia politycznym liderem społeczeństwa. Z czasem, gdy społeczeństwa się rozrastały, znaczenie rad malało z powodu powstawania większych instytucji rządzących.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BATH_TEXT">
			<Text>Przez wieki, społeczeństwa wprowadzały systemy mające umożliwić dostarczenie wody do centrów populacji. Starożytni grecy używali małych wanien, balii z wodą i wanienek do stóp w higienie osobistej. Najwcześniejsze znaleziska wanien pochodzą z połowy drugiego milenium p.n.e. w kompleksie pałacowym w Knossos na Krecie, znaleziono też luksusowe alabastrowe wanny w Akrotiri na Santorini. Grecy budowali łaźnie publiczne i prysznice w gimnazjonach, służyły one relaksowi i higienie osobistej. W gruncie rzeczy, słowo gimnazjon pochodzi od greckiego "gymnos", znaczącego "nagi". Starożytny Rzym rozwiną sieć akweduktów, aby zaopatrzyć duże miasta w wodę i ośrodki populacji, jak i instalacje wodno-kanalizacyjne docierające do domostw, publicznych studni i fontann. Rzymskie łaźnie publiczne nazywają się "termy". Wraz z upadkiem imperium rzymskiego, sieć akweduktów popadła z ruinę i z większości z nich przestano korzystać. W średniowieczu kąpanie się również miało zwykle miejsce w publicznych budynkach. Jednakże, publiczna nagość nie była dobrze widziana z powodu wpływów liturgicznych w tym okresie. Publiczne łaźnie były też rajem dla prostytutek, które tworzyły dla nich konkurencję. Bogaci ludzie kąpali się w domach, często w sypialni, jako że "łazienki" były rzadkie. Dokonywano tego w dużych, drewnianych baliach w założonej bieliźnie, aby chronić kąpiącego się przed podglądaczami. Ponadto, w czasie renesansu i reformacji protestanckiej, jakość i stan ubrań (w przeciwieństwie do właściwiej czystości samego ciała) uważano za odzwierciedlenie duży danego człowieka. Czyste ubranie pokazywało też status społeczny; wykonywano inne dla mężczyzn i kobiet. Dodatkowo od późnego średniowiecza do końca XVIII wieku, etykieta i podręczniki medyczne radziły ludziom myć tylko te części ciała, które był widoczne publicznie; na przykład uszy, dłonie, stopy, twarz i szyję. Robiono to z dala od publicznych łaźni a służyło temu domowe zacisze danej osoby.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HERBALIST_TEXT">
			<Text>Apteka we wczesnym średniowieczu apteka miała inną rolę – mianowicie opierała się na ziołolecznictwie, ale przede wszystkim można było tam kupować rzeczy niezwiązane z medycyną. Było to np. później sprowadzone kakao i czekolada, lecz także wyroby domowe: masło, mleko. Produkowano tam również alkohole, tzn. piwo i wino, które sprzedawał ówczesny farmaceuta, zwany bimbrownikiem lub aptekarzem. Ziołolecznictwo to dział medycyny i farmakologii zajmujący się wytwarzaniem leków ziołowych z naturalnych bądź przetworzonych surowców uzyskiwanych z roślin leczniczych oraz ich stosowaniem w profilaktyce i terapii chorób. Pojęcie to jest również używane dla określenia gałęzi medycyny alternatywnej zajmującej się leczeniem preparatami roślinnymi. Wiele leków obecnie dostępnych dla lekarzy ma długą historię zastosowania jako środki ziołowe, w tym także opium, czy kwas acetylosalicylowy. Współcześnie zastosowanie oraz poszukiwanie leków i suplementów diety pochodzących z roślin znacznie wzrosło. Farmakolodzy, mikrobiolodzy, botanicy i chemicy poszukują wciąż nowych leków ziołowych i substancji czynnych pochodzenia roślinnego. Pomimo tego fitoterapia związana z medycyną alternatywną jest przedmiotem kontrowersji z powodu nieuznawania jej przez środowisko naukowe. Spowodowane jest to między innymi niską jakością i małą wiarygodnością literatury na ten temat, podającej często informacje nie zweryfikowane przez medycynę opartą na faktach, a niejednokrotnie nawet sprzeczne ze sobą. W szczególności chodzi tu o źródła wiążące działanie lecznicze z domniemanymi nadnaturalnymi siłami i zjawiskami: astrologią, intuicją, snami, "duchami roślin", itp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WELL_TEXT">
			<Text>Studnia to urządzenie do pobierania wody podziemnej, a także do obniżania poziomu wody gruntowej; powszechnie znana jako urządzenia do indywidualnego poboru wody; stosowana także do poboru wody w systemach wodociągowych i w przemyśle. Studnie kopane były spotykane już we wszystkich krajach starożytnych; są wykonywane jako pionowe szyby, obudowane (obecnie betonowymi kręgami) w sposób dostosowany do warunków gruntowych; wykonane w skałach nie wymagają najczęściej obudowy; głębokość studni (najczęściej 5–15 m) zależy od głębokości zalegania warstw wodonośnych; pobór wody odbywa się za pomocą drągów z wiadrami, żurawi, kołowrotów. Studnie wiercone są powszechnie używane od XIX w., dzięki rozwojowi techniki wiertniczej. Pierwsze otwory służące do ujmowania wody wywiercono we Francji w XII w., w prowincji Artois, stąd nazwa studni wierconych — studnie artezyjskie. Prostym typem studni jest studnia wbijana (studnia z filtrem wbijanym), stosowana w gruntach piaszczystych, o wysokim poziomie wody gruntowej; woda jest najczęściej pobierana za pomocą pompy kolumienkowej (studnia abisynka). Przy przechodzeniu przez grunty spoiste muszą być stosowane studnie wiercone; woda jest pobierana za pomocą pomp ssących lub ssąco-tłoczących (pomp głębinowych w studniach głębinowych, pobierających wodę z głębokości nawet kilkuset m). Studnie badawcze są stosowane np. w celu pomiaru prędkości przepływu wody, głębokości zwierciadła wód podziemnych. Studnie neolitycznej kultury ceramiki wstęgowej rytej pochodzą z 5200r. p.n.e. (Schletz, Autria). Budowali je też Aborygeni, Indusi, Egipcjanie. Najstarszą odkrytą studnie na Cyprze datuje się na 7500 r. p.n.e., poza tym odkryto dwie neolityczne studnie z ok. 6500 r. p.n.e. w Izraelu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GROCER_TEXT">
			<Text>Sklep to lokal użyteczności publicznej, obiekt handlowy, przeznaczony do detalicznej sprzedaży towarów. Tradycyjnym wyposażeniem sklepu jest stół sklepowy (lada, kontuar), oddzielający sprzedawcę z towarem od klientów. Lada zabezpieczała towar przed kradzieżą ze strony klientów, a oddzielna kasa zabezpieczała gotówkę przed pazernością sprzedawcy. Z czasem zaczęto oszczędzać: sprzedawca obsługiwał klientów i przyjmował zapłatę, czyli pełnił również rolę kasjera. Nazwa "sklep" pochodzi najprawdopodobniej od sklepienia, gdyż sklepy znajdowały się początkowo w piwnicach bądź na parterach kamienic, czyli w pomieszczeniach sklepionych (wyższe kondygnacje najczęściej posiadały stropy). Na takie pochodzenie nazwy wskazują również znaczenia słowa sklep w gwarze wielkopolskiej i w innych językach słowiańskich (po czesku „piwnica”, po rosyjsku „grób”, „krypta”).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WIND_PLANT_TEXT">
			<Text> Elektrownia wiatrowa to taka, wytwarzająca energię elektryczną przy pomocy generatorów (turbin wiatrowych) napędzanych energią wiatru. Energia elektryczna uzyskana z energii wiatru jest uznawana za ekologicznie czystą, gdyż, pomijając nakłady energetyczne związane z wybudowaniem takiej elektrowni, wytworzenie energii nie pociąga za sobą spalania żadnego paliwa. Praca elektrowni wiatrowych powoduje jednak nietypowe i trudne do oceny oddziaływanie na środowisko. Elektrownie wiatrowe dzielone są na typy ze względu na zastosowanie (przydomowe lub przemysłowe), moc (mikro, małe i duże) oraz lokalizację (lądowe i morskie). Do zastosowań przydomowych (na potrzeby własne użytkownika) wykorzystywane są mikro- i małe elektrownie. Duże elektrownie przemysłowe są przystosowane do sprzedaży energii. Energia elektryczna pozyskiwana z energii wiatru jest uważana za „ekologicznie czystą”, jednak nie jest całkowicie wolna od emisji i pozostałych innych oddziaływań na środowisko. Pośrednio przyczynia się do ubożenia zasobów, powoduje nietypowe i trudne do oceny oddziaływanie na środowisko Sama praca turbiny charakteryzuje się bardzo niskim wskaźnikiem emisyjności, ale cały proces inwestycyjny prowadzący do zrealizowania obiektów energetyki wiatrowej, a także praca tych obiektów może negatywnie oddziaływać na środowisko. Pełna analiza tych oddziaływań uwzględnia fazę produkcji podzespołów, transport, montaż, eksploatację oraz fazę likwidacji elektrowni. Podzespoły elektrowni wiatrowych wykonywane są z metali i tworzyw sztucznych, a największy wpływ na środowisko wywiera etap produkcji wieży.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STOCKYARD_TEXT">
			<Text>Agrobiznes to zespolone ze sobą działania człowieka mające na celu wytwarzanie finalnych produktów żywnościowych, począwszy od pozyskania surowców pierwotnych, a na gotowej żywności na stole konsumenta skończywszy. W innych słowach definiuje się go jako działalność gospodarczą obejmującą produkcję rolną, przetwórstwo i handel artykułami rolnymi. Jego podstawą jest przemysł żywieniowy, który zajmuje się wytwarzaniem produktów i półproduktów przeznaczonych do spożycia, takich: jak mięsne, mleczne, czyli nabiałowe, pieczywo, cukiernicze, napoje alkoholowe i bezalkoholowe itp. W skład tego przemysłu wchodzą: rzeźnie, zakłady przetwórstwa rybnego i mięsnego, mleczarnie, piekarnie, cukrownie, gorzelnie, browary, młyny, wytwórnie soków i przetwórstwo warzywniczo-owocowe, zakłady cukiernicze oraz tytoniowe. W historii agrokultury agrobiznes definiuje się po prostu jako połączenie agrokultury i biznesu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_COAL_PLANT_TEXT">
			<Text>Elektrownia węglowa to elektrownia cieplna, w której paliwem jest węgiel brunatny lub węgiel kamienny. Jest ona właściwie elektrownią parową, w której głównymi podzespołami biorącymi udział w konwersji energii są: kocioł parowy, turbina parowa kondensacyjna, skraplacz i pompa zasilająca. W wielu krajach takie elektrownie stanowią główne źródło energii elektrycznej. Należy tez jednak wspomnieć, że spalanie węgla jest jedną z najbardziej zanieczyszczających środowisko metod produkcji energii. Powoduje znaczne pogorszenie jakości powietrza poprzez emisje toksycznych substancji. Obecnie używa się kompleksów zgazowania pozostałości rafineryjnych (IGCC), czyli technologii umożliwiającej budowanie elektrowni, o znacznie większej sprawności - 45-55%, w porównaniu do konwencjonalnych elektrowni węglowych, dla których sprawność wynosi do 44%. Dodatkowo, elektrownie IGCC są o wiele bardziej ekologiczne - zużycie wody ok. połowy w porównaniu do konwencjonalnych technologii.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MINEFIELD_TEXT">
			<Text>Mina morska to środek walki morskiej, przeznaczony do rażenia podwodnej części kadłuba okrętu lub statku. Składa się z ładunku materiału wybuchowego umieszczonego w kulistym lub cylindrycznym kadłubie wodoszczelnym, wyposażonego w urządzenia zapalające i zabezpieczające. Są one stawiane w określonym miejscu akwenu, w rejonie przewidywanego operowania okrętów nieprzyjaciela, zwykle w postaci zagród (aktywnych lub obronnych), składających się z większej liczby min w pewnych odległościach.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SLATER_MILL">
		  <Text>Slater Mill</Text>
		  <Gender>masculine</Gender>
		  <Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SLATER_MILL_HELP">
		  <Text>Miasto musi leżeć nad rzeką. Otrzymujesz w mieście darmową fabrykę i dużą premię do [ICON_PRODUCTION] produkcji. Zapewnia też dwa darmowe [ICON_RES_COAL] węgle.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SLATER_MILL_TEXT">
			<Text>Słynne miejsce historyczne, Slater Mill jest zlokalizowany obok rzeki Blackstone w Pawtucket na Rhode Island.. Zaprojektowany na wzór przędzalni bawełny założonych najpierw w Anglii, był pierwszą napędzaną wodą przędzalnią bawełny w Ameryce Północnej, wykorzystującą system Arkwrighta przędzenia bawełny rozwinięty przez Richarda Arkwrighta. Samuel Slater, założyciel fabryki, terminował jako młody człowiek w Belper (Anglia) u przedsiębiorcy Jedediaha Strutta. Wkrótce po imigracji do Stanów Zjednoczonych, Slater został zatrudniony przez Mosesa Browna z Providence, Rhode Island przy produkcji zestawu maszyn potrzebnego do przędzenia bawełny używając energii wodnej. Konstrukcja maszyn oraz tamy, kanału, koła wodnego i młyna została ukończona 1793. Produkcja była oparta na systemie przędzenia Richarda Arkwrighta, na który składały się zgrzeblarki, maszyny czerpiące i obrotowe. Slater zatrudniał początkowo dzieci i rodziny do pracy w swojej fabryce, tworząc schemat który był powielany w całej Blackstone Valley i znany jako "Rhode Island System". Został później przyćmiony przez system Walthama, Francisa Cabota Lowella. Slater Mill był pierwszą pozycją ujętą w National Register of Historic Places i wyznaczony jako National Historic Landmark 13 listopada, 1966 roku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SLATER_MILL_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Jeśli nie będę robił tak dobrej przędzy jak w Anglii, nie wezmę nic za swoje usługi, lecz zrzucę wszystko, czego dokonałem z mostu"[NEWLINE][TAB][TAB] - Samuel Slater[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOTHERLAND_STATUE">
			<Text>Matka Ojczyzna|Matki Ojczyzny|Matce Ojczyźnie|Matkę Ojczyznę</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOTHERLAND_STATUE_HELP">
			<Text>Wymaga Ładu. 1 darmowy ustrój społeczny. Znacząco redukuje [ICON_HAPPINESS_3] przestępczość we wszystkich miastach. Otrzymujesz w mieście darmowy posterunek policji. Neguje premię do [ICON_TOURISM] turystyki z technologii innych graczy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOTHERLAND_STATUE_TEXT">
			<Text>Matka Ojczyzna wzywa! to monumentalna statua w Wołgogradzie (dawniej Stalingrad), poświęcona radzieckim żołnierzom walczącym w bitwie stalingradzkiej. Jedna z najwyższych rzeźb na świecie, symbol i atrakcja turystyczna Wołgogradu.Na lokalizację pomnika wybrano Kurhan Mamaja – najwyższe wzniesienie na terenie Stalingradu, o które w trakcie bitwy toczyły się niezwykle ciężkie walki, a zarazem miejsce pochówku 34 505 radzieckich żołnierzy poległych w obronie miasta. Wstępne prace nad konstrukcją monumentu rozpoczęły się w maju 1959 roku. Zespołem rzeźbiarzy i architektów kierował Jewgienij Wuczeticz, natomiast za prace inżynieryjne odpowiadał Nikołaj Nikitin. Pierwotnie pomnik miał przedstawiać kobietę niosącą czerwony sztandar, u której stóp klęczał radziecki żołnierz. Ostatecznie przybrał on kształt kobiety z uniesionym ku niebu mieczem. Nawiązująca do antycznych wyobrażeń bogini Nike i zwrócona symbolicznie ku zachodowi postać jest alegorią ojczyzny wzywającej swych synów do walki z najeźdźcą. Wysokość monumentu miała nie przekraczać 36 metrów, jednak na polecenie ówczesnego przywódcy ZSRR Nikity Chruszczowa zwiększono ją do 85 metrów, tak aby posąg stał się największą rzeźbą na świecie. Jest obecnie najwyższą rzeźbą kobiety na świecie.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOTHERLAND_STATUE_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Każdy wprowadza swój system tak daleko, jak sięga jego armia."[NEWLINE][TAB][TAB] - Józef Stalin[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLETCHLEY_PARK">
			<Text>Bletchley Park</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLETCHLEY_PARK_HELP">
			<Text>Otrzymujesz w mieście darmowe laboratorium badawcze. Dostarcza dwóch dodatkowych szpiegów i zwiększa poziom wszystkich twoich pozostałych. Zapewnia też 15% spadek efektywności wrogich szpiegów we wszystkich miastach.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLETCHLEY_PARK_TEXT">
			<Text>Bletchley Park w Milton Keynes, Buckinghamshire to posiadłość w Anglii, położona około 80 km na północny zachód od Londynu. Podczas II wojny światowej była siedzibą zespołu brytyjskich kryptologów, należących do Rządowej Szkoły Kodów i Szyfrów (Government Code and Cypher School), później znanej jako Rządowa Centrala Łączności (Government Communications Headquarters). Siedzibę kryptologów urządzono w wiktoriańskiej willi w roku 1939. Zespół działał pod kierownictwem Alistaira Dennistona, początkowo liczył 150 osób, a kiedy wybuchła wojna został rozbudowany. Pomieszczenia willi przestały być wystarczające, dlatego w otaczającym parku wystawiono kilkanaście drewnianych baraków. W 1942 roku personel liczył 3500 osób, a w 1945 – 10 000 osób. Zajmowano się tam odczytywaniem szyfrogramów powstających na niemieckich maszynach Enigmie, maszynie Lorenza i innych. Jest to teraz placówka edukacyjna i historyczna atrakcja upamiętniające osiągnięcia z tamtego czasu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_BLETCHLEY_PARK_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Bletchley Park: gęś, która składa złote jaja i nigdy nie gdacze."[NEWLINE][TAB][TAB] - Winston Churchill[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMPIRE_STATE_BUILDING">
			<Text>Empire State Building</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMPIRE_STATE_BUILDING_HELP">
			<Text>Otrzymujesz w mieście darmową giełdę i wielką osobę twojego wyboru. Specjaliści we wszystkich miastach produkują +1 [ICON_GOLD] złota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_EMPIRE_STATE_BUILDING_TEXT">
			<Text>The Empire State Building to 103-piętrowy wieżowiec w Nowym Jorku w Stanach Zjednoczonych. Jeden z najbardziej rozpoznawalnych symboli nie tylko miasta, ale także całego kraju. Jego nazwa pochodzi od przydomku stanu Nowy Jork, który brzmi właśnie Empire State. Oficjalne otwarcie poprowadził prezydent Herbert Hoover, który 1 maja 1931 w Waszyngtonie nacisnął przycisk zapalający światła budynku. Jego oficjalna wysokość wynosi 381 metrów. Jednak jeśli liczyć również antenę znajdującą się na dachu wysokość ta wzrasta aż do 443,2 metrów. Od chwili wybudowania do 1973 ESB był najwyższym budynkiem w Nowym Jorku. Tytuł najwyższej budowli odzyskał 11 września 2001 po zamachach terrorystycznych na wieże World Trade Center, które były do tej pory na najwyższych pozycjach. W całym kraju jest obecnie na 4. miejscu po One World Trade Center, Willis Tower i Trump International Hotel and Tower w Chicago i 25. na świecie. Odmiennie niż większość wysokościowców, Empire State ma klasyczną fasadę. Rozpoznawalna iglica budynku w stylu art déco, pierwotnie była zaprojektowana jako przystań i port dla Zeppelinów. Jednak wykonane testy ze sterowcami dowiodły, że jest on niepraktyczny i niebezpieczny ze względu na potężne podmuchy wiatru oraz z samej racji wielkości budynku. Pomimo tego przystań pozostała na swoim miejscu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_EMPIRE_STATE_BUILDING_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Do pieniędzy przywiązujemy tak wielką wagę dlatego, że są łącznikiem pomiędzy teraźniejszością a przyszłością."[NEWLINE][TAB][TAB] - John Maynard Keynes[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CERN">
			<Text>CERN</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CERN_HELP">
			<Text>Otrzymujesz ogromną, jednorazową premię do [ICON_RESEARCH] nauki po ukończeniu i +35 [ICON_INFLUENCE] wpływów we wszystkich państwach-miastach na świecie.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CERN_TEXT">
			<Text>Europejska Organizacja Badań Jądrowych CERN (fr. Organisation Européenne pour la Recherche Nucléaire) to ośrodek naukowo-badawczy położony na północno-zachodnich przedmieściach Genewy na granicy Szwajcarii i Francji, pomiędzy Jeziorem Genewskim a górskim pasmem Jury. Obecnie do organizacji należy dwadzieścia państw. CERN zatrudnia 2600 stałych pracowników oraz około 8000 naukowców i inżynierów reprezentujących ponad 500 instytucji naukowych z całego świata. Najważniejszym narzędziem ich pracy jest największy na świecie akcelerator cząstek – Wielki Zderzacz Hadronów. Technologie opracowane na potrzeby CERN znajdują wiele zastosowań, m.in. w: elektronice i systemach komunikacji (sieć www), techniki obrazowania używane w medycynie, a także inżynierii lądowej, geologii i archeologii, obserwowanie w czasie rzeczywistym reakcji chemicznych (synchrotronowe źródła promieniowania rentgenowskiego),  neutralizacja odpadów nuklearnych źródłami wysokoenergetycznych protonów. 10 września 2008 został uruchomiony akcelerator Large Hadron Collider (LHC), który przyspiesza przeciwbieżne wiązki proton-proton (14 TeV) i proton-jądro ołowiu (1150 TeV). Cząstki są w stanie okrążać odziedziczony po LEP-ie tunel o długości dwudziestu siedmiu kilometrów 11 000 razy na sekundę. Fizycy mieli nadzieję, że podczas eksperymentów na LHC zostaną zaobserwowane bozony Higgsa. Potwierdziły się one w 2012 roku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CERN_QUOTE">
			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Kiedy spoglądasz na próżnię w kwantowej teorii pola, nie jest ona tak bardzo niczym."[NEWLINE][TAB][TAB] - Dr. Peter Higgs[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA">
			<Text>Stupa|Stupy|Stupie|Stupę|Stupy|Stup|Stupom|Stupy</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA_STRATEGY">
			<Text>Budynek ten może zostać zbudowany jedynie w miastach z wierzeniem „Stup”. Budowany poprzez zakup za punkty [ICON_PEACE] wiary. Wybuduj stupę, aby zyskać wiarę i, po odkryciu architektury, turystykę w mieście.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA_TEXT">
			<Text>Stupa to podobna do kopca półsferyczna struktura zawierająca buddyjskie relikwie, zwykle prochy buddyjskich mnichów, używana przez buddystów jako miejsce medytacji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUPA_HELP">
			<Text>+4 [ICON_TOURISM] turystyki po odkryciu architektury. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] analfabetyzm. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH">
			<Text>Kościół|Kościoła|Kościołowi|Kościół|Kościoły|Kościołów|Kościołom|Kościoły</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH_STRATEGY">
			<Text>Budynek ten może zostać zbudowany jedynie w miastach z wierzeniem „Kościołów”. Budowany poprzez zakup za punkty [ICON_PEACE] wiary. Wybuduj kościół, aby zyskać wiarę i miejsce na wielkie dzieło muzyczne w mieście. Ponadto czyni misjonarzy efektywniejszymi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH_TEXT">
			<Text>Budynek kościoła, często nazywany po prostu kościołem, jest przeznaczony dla aktywności religijnych, zwłaszcza ceremoniom chwalebnym. Pojęcie w architektonicznym sensie jest najczęściej używane przez chrześcijan w odniesieniu do ich budynków religijnych, ale może być też używane w innych religiach. W tradycyjnej architekturze chrześcijańskiej, kościoły budowano często na planie chrześcijańskiego krzyża. Patrząc z perspektywy planu, najdłuższa część krzyża jest reprezentowana przez nawę a skrzyżowanie ramion jest zlokalizowane w okolicy ołtarza.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHURCH_HELP">
			<Text>Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] znudzenie. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 50% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%. Wszyscy misjonarze urodzeni w tym mieście mogą szerzyć wiarę trzy razy.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR">
			<Text>Mandir|Mandiru|Mandirowi|Mandir|Mandiry|Mandirów|Mandirom|Mandiry</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR_STRATEGY">
			<Text>Budynek ten może zostać zbudowany jedynie w miastach z wierzeniem „Mandirów”. Budowany poprzez zakup za punkty [ICON_PEACE] wiary. Wybuduj Mandir, aby zyskać wiarę, żywność i miejsce na wielkie dzieło muzyczne w mieście. Chroni miasto przed pewnymi zaawansowanymi akcjami szpiegowskimi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR_TEXT">
			<Text>Hinduska świątynia jest domem boga(bogów). Jest to miejsce i struktura przeznaczona zbliżaniu ze sobą ludzkich bytów i bogów, nasiąknięta symbolizmem wyrażającym idee i wierzenia hinduizmu.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MANDIR_HELP">
			<Text>Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] ubóstwo. +5% [ICON_FOOD] żywności w mieście. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%. Wrodzy [ICON_SPY] szpiedzy w tym mieście nie mogą zabijać [ICON_GREAT_PEOPLE] wielkich ludzi ani zaburzać [ICON_PRODUCTION] produkcji jednostek.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE">
			<Text>Synagoga|Synagogi|Synagodze|Synagogę|Synagogi|Synagog|Synagogom|Synagogi</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_STRATEGY">
			<Text>Budynek ten może zostać zbudowany jedynie w miastach z wierzeniem „Synagog”. Budowany poprzez zakup za punkty [ICON_PEACE] wiary. Wybuduj synagogę, aby zyskać wiarę, produkcję i miejsce na wielkie dzieło literackie w mieście. Miasto produkuje więcej nauki w czasie "Dnia uwielbienia dla króla".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_TEXT">
			<Text>Synagoga jest żydowskim domem modlitwy. Synagogi mają większą salę poświęconą modlitwom (główne sanktuarium) o mogą mieć też mniejsze pomieszczenia służące nauce a czasami salę spotkań i biura. Niektóre mają też osobne pomieszczenie służące studiowaniu Tory, zwane bejt midrasz.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_HELP">
			<Text>Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] przestępczość. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%. Podczas "Dnia uwielbienia dla króla" wytwarzanie przez miasto [ICON_RESEARCH] nauki zwiększa się o +15%.</Text>
		</Row>


		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER">
			<Text>Zakon|Zakonu|Zakonowi|Zakon|Zakony|Zakonów|Zakonom|Zakony</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER_STRATEGY">
			<Text>Budynek ten może zostać zbudowany jedynie w miastach z wierzeniem „Zakonów”. Budowany poprzez zakup za punkty [ICON_PEACE] wiary. Wybuduj zakon, aby zyskać wiarę, dodatkowe punkty żywotności miasta i [ICON_STRENGTH] obronność, +10 PD dla jednostek wojskowych i awans "Morale" dla twoich jednostek lądowych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER_HELP">
			<Text>++10 PD i awans "[COLOR_POSITIVE_TEXT]Morale[ENDCOLOR]" dla jednostek lądowych wytrenowanych w tym mieście. Zapewnia miastu dodatkowe punkty żywotności i [ICON_STRENGTH] obronność. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] przestępczość. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ORDER_TEXT">
			<Text>Zakon wojskowy to jedno z wielu chrześcijańskich społeczność rycerskich, które powstawały od średniowiecza w celu krucjat - propagowaniu i obrony wiary (pierwotnie katolickiej, a po reformacji czasami protestanckiej), albo na Ziemi Świętej przeciwko islamowi (jak, dla przykładu, rekonkwista), albo przeciwko poganom (głównie nad Bałtykiem) w Europie. Wiele zakonów zostało, od czasu końca krucjat o najazdu Osmanów, zsekularyzowanych, i są często reprezentowane przez rzymsko-katolicki ceremoniał, misjonarstwo i organizacje charytatywne w czasach współczesnych.</Text>
		</Row>

		<!-- Cathedral/Mosque/Pagoda-->
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_HELP">
			<Text>Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] ubóstwo. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%. Farmy w okolicach tego miasta generują +1 [ICON_GOLD] złota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_HELP">
			<Text>Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] analfabetyzm. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%. +20% [ICON_CULTURE] kultury w mieście podczas [ICON_GOLDEN_AGE] złotych er.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_HELP">
			<Text>Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] znudzenie. Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta o 25% i podnosi odporność miasta na nawracanie o 20%. +2 do wszystkich zysków miasta za każdą religię światową, która ma w nim co najmniej jednego wyznawcę.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THRONE_ROOM">
			<Text>Sala tronowa|Sali tronowej|Sali tronowej|Salę tronową|Sale tronowe|Sal tronowych|Salom tronowym|Sale tronowe</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_THRONE_ROOM_HELP">
			<Text>+25% do czasu trwania [ICON_GOLDEN_AGE] złotych er. Pozwala na specjalistę muzyka w twojej [ICON_CAPITAL] stolicy. Ma miejsce na [ICON_GREAT_WORK] wielkie dzieło muzyczne. Może być skonstruowana tylko poprzez ukończenie drzewa Tradycji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_THRONE_ROOM_PEDIA">
			<Text>Sala tronowa to pokój, częściej raczej właśnie sala, w oficjalnej rezydencji koronnej, albo w pałacu albo w ufortyfikowany zamek, gdzie tron ważnej osobistości (często monarchy) jest wystawiony ze skomplikowanym przepychem, często na podwyższeniu, często ze schodkami i pod baldachimem, które to obydwa składają się na oryginalne greckie słowo thronos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_TREASURY">
			<Text>Skarb państwa|Skarbu państwa|Skarbowi państwa|Skarbu państwa|Skarby państwa|Skarbów państwa|Skarbom państwa|Skarbów państwa</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_TREASURY_HELP">
			<Text>+15% do szybkości pojawiania się [ICON_GREAT_PEOPLE] wielkich ludzi we wszystkich miastach. Pozwala na specjalistę kupca w twojej [ICON_CAPITAL] stolicy. Może być skonstruowana tylko poprzez ustrój "Majestat".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_TREASURY_PEDIA">
			<Text>Skarb Państwa to podmiot cywilnoprawnych (w tym majątkowych) praw państwa, z reguły osoba prawna reprezentująca państwo jako właściciela majątku, z wyłączeniem części pozostających we władaniu innych państwowych osób prawnych (m.in. funduszów celowych, przedsiębiorstw i banków państwowych, jednostek samorządu terytorialnego, samorządowych osób prawnych). Wywodzi się z rozróżnienia w starożytnym Rzymie majątku publicznego (aerarium) i prywatnego majątku cesarza (fiscus).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_ENGINEER">
			<Text>Królewska kordegarda|Królewskiej kordegardy|Królewskiej kordegardzie|Królewską kordegardę|Królewskie kordegardy|Królewskich kordegard|Królewskim kordegardom|Królewskie kordegardy</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_ENGINEER_HELP">
			<Text>Pozwala na specjalistę inżynier w twojej [ICON_CAPITAL] stolicy. Może być skonstruowana tylko poprzez ustrój "Sprawiedliwość".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CAPITAL_ENGINEER_PEDIA">
			<Text>Kordegarda, lub inaczej odwach (niem. Hauptwache – straż główna) czy wartownia, to budynek, w którym stacjonowały wszelkiego rodzaju oddziały wojskowe oraz warty garnizonowe i policyjne, wraz z całym zapleczem. W skład zaplecza wchodziło zazwyczaj biuro komendanta, areszt i szereg izb, w których oddziały odpoczywały lub czekały na swoją kolej do odbycia warty. Przechowywano w nich również broń. Wznoszenie oddzielnych budowli dla wart rozpowszechniło się w XVIII wieku i trwało do początków XX wieku. Kordegardy wchodziły zazwyczaj w skład zespołów zabudowań pałacowych, były wolno stojące, usytuowane najczęściej w pobliżu głównej bramy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN">
			<Text>Ogrody pałacowe|Ogrodów pałacowych|Ogrodom pałacowym|Ogrody pałacowe</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN_HELP">
			<Text>Pozwala na specjalistę pisarza w twojej [ICON_CAPITAL] stolicy. Ma miejsce na [ICON_GREAT_WORK] wielkie dzieło literackie. Zwiększa wytwarzanie [ICON_CULTURE] kultury przez ogrody i pomniki o +2 we wszystkich miastach. Mogą być skonstruowane tylko poprzez ustrój "Splendor".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN_PEDIA">
			<Text>Ogród jest miejscem, gdzie hodowane są rośliny – w celach jadalnych, na okrycie lub na opał – oraz miejscem odpoczynku i rekreacji. Najwcześniejsze znane plany ogrodów należą do Egipcjan i datują się na 1400 rok przed naszą erą. Wyróżnia się też ogród zoologiczny, czyli zoo, placówkę naukowo-dydaktyczną, pokazującą na terenie dostępnym dla zwiedzających zwierzęta z różnych regionów kuli ziemskiej, w tym również zwierzęta krajowe oraz ogród botaniczny, specjalne założenie botaniczne, w którym celowo są gromadzone kolekcje żywych roślin, pełniące funkcje naukowe, dydaktyczne i rekreacyjno-społeczne. Przykładem ogrodów pałacowych są te z epoki baroku, stanowiły one rozległe układy obejmujące kolejno wzdłuż osi głównej: aleje dojazdowe, dziedziniec, pałac z oficynami, za pałacem — salon ogrodowy z parterem w szpalerach, aleje i gabinety ogrodowe; Widać było bogactwo urządzeń wodnych i rzeźb ogrodowych, dążenie do monumentalizmu i wspaniałości.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_COURT_CHAPEL">
			<Text>Kaplica królewska|Kaplicy królewskiej|Kaplicy królewskiej|Kaplicę królewską|Kaplice królewskie|Kaplic królewskich|Kaplicom królewskim|Kaplice królewskie</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_COURT_CHAPEL_HELP">
			<Text>Pozwala na specjalistę muzyka w twojej [ICON_CAPITAL] stolicy. Ma miejsce na [ICON_GREAT_WORK] wielkie dzieło muzyczne. Może być skonstruowana tylko poprzez ustrój "Niezależność".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_COURT_CHAPEL_PEDIA">
			<Text>Kaplica to niewielka budowla sakralna, wolno stojąca lub połączona z większym kompleksem architektonicznym (głównie kościołem), bądź też wydzielone pomieszczenie z ołtarzem, stanowiące część większej budowli. Do najpopularniejszych typów należą kaplice kościelne, klasztorne, cmentarne, grobowe (mauzolea), kalwaryjne, zamkowe i pałacowe. Rozróżnia się też kaplice związane z określonymi osobami (kaplica królewska, biskupia). Kaplice są znane od okresu wczesnochrześcijańskiego; od V w. występują kaplice 2-kondygnacyjne; w gotyku kaplice często otaczały wieńcem prezbiterium (tzw. kaplice promieniste). W renesansie wprowadzono (spopularyzowany w baroku) typ kościoła z ciągiem bocznych kaplic zamiast naw bocznych oraz typ kaplicy grobowej — mauzoleum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_ASTROLOGER">
			<Text>Astrolog królewski|Astrologa królewskiego|Astrologowi królewskiemu|Astrologa królewskiego|Astrolodzy królewscy|Astrologów królewskich|Astrologom królewskim|Astrologów królewskich</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_ASTROLOGER_HELP">
			<Text>Pozwala na specjalistę naukowca w twojej [ICON_CAPITAL] stolicy. Może być skonstruowany tylko poprzez ustrój "Ceremonia".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_ASTROLOGER_PEDIA">
			<Text>Astrologia (z greckiego "nauka o gwiazdach") to wróżbiarstwo oparte na założeniu, że wzajemne położenia na niebie Słońca, Księżyca, planet i gwiazd wpływają bezpośrednio na losy człowieka lub społeczeństwa. Powstała w Mezopotamii w końcu III tysiąclecia p.n.e. jako praktyka przepowiadania przyszłości władcy i kraju na podstawie zjawisk astronomicznych i geofizycznych. W I tysiącleciu p.n.e. rozwinęła się astrologia horoskopowa (horoskop) oparta na założeniu, że losy człowieka są wyznaczone przez położenie planet i gwiazd w chwili jego urodzenia. Dzięki wykonywaniu wielu dokładnych obserwacji ciał niebieskich astrologowie starożytni i średniowieczni przyczynili się do rozwoju astronomii.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUS_CANAL">
			<Text>Zbiornik harrapański|Zbiornika harrapańskiego|Zbiornikowi harrapańskiemu|Zbiornik harrapański|Zbiorniki harrapańskie|Zbiorników harrapańskich|Zbiornikom harrapańskim|Zbiorniki harrapańskie</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_INDUS_CANAL_TEXT">
			<Text>Pozostałości „dolnych miast” cywilizacji doliny Indusu (m.in. Harrapa) wykazują niezwykłą wręcz regularność zabudowy. Uzyskano ją poprzez podział obszarów mieszkalnych na duże prostokąty o bokach 1200/800 stóp (w przybliżeniu 360 na 250 m), usytuowanych wzdłuż szerokich na 10 metrów głównych ulic. Każdy z domów różniących się ilością izb,co zdaje się wskazywać na zróżnicowanie społeczne, posiadał własny dostęp do ujęcia wody. Kolejną cechą charakterystyczną, nie przestającą zadziwiać naukowców, jest ogromna dbałość o higienę, wyrażająca się w rozbudowanym i dobrze zaplanowanym systemie kanalizacyjnym. Sprawiał on, że w tej jednej z pierwszych miejskich cywilizacji duża część domostw posiadała dostęp do własnej łazienki i toalety. Niewykluczone też, iż skomplikowany system wodno-kanalizacyjny służyć miał nie tylko praktycznym celom utrzymywania higieny i zaopatrzenia domostw w wodę, lecz spełniał ważną rolę religijną, umożliwiając dokonywanie rytualnych ablucji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUS_CANAL_HELP">
			<Text>Unikatowy budynek indyjski zastępujący akwedukt. 30% [ICON_FOOD] żywności zostaje zachowane po narodzinach nowego [ICON_CITIZEN] obywatela. Zapewnia +1 [ICON_PRODUCTION] produkcji z obszarów zalewowych i +1 [ICON_FOOD] żywności z farm. Redukuje nieco [ICON_HAPPINESS_3] ubóstwo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUS_CANAL_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj te unikatowe akwedukty, aby szybko zwiększyć wielkość populację twojego miasta i jego produktywność, zwłaszcza jeśli leży ona na lub blisko obszarów zalewowych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO">
			<Text>Dojo</Text>
			<Gender>neuter</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DOJO_TEXT">
			<Text>Dojo to japoński termin, który oznacza dosłownie "miejsce drogi". Początkowo były one dodatkami do świątyń. Pojęcie może się odnosić do sali medytacji mnichów buddyjskich zen albo miejsca praktykowania dowolnych japońskich sztuk, choć zwykle jest używane w stosunku do oficjalnego miejsca spotkań uczniów japońskich sztuk walki, jak karate, judo lub samurajów prowadzących treningi, sprawdziany i inne powiązane rzeczy. Koncept dōjō odnoszący się tylko miejsca poświęconego treningowi tylko azjatyckich sztuk walki to zachodnie przeinaczenie; w Japonii dowolne miejsce treningu fizycznego (nawet wrestlingu) może zostać określone tym mianem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO_HELP">
			<Text>Unikatowy budynek japoński zastępujący zbrojownię. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] przestępczość i nie wymaga wybudowanych w mieście koszarów. Daje +25 doświadczenia wszystkim jednostkom wojskowym wyprodukowanym w tym mieście. Wszystkie jednostki walczące wręcz i prochowe wytrenowane w tym mieście otrzymują awans "[COLOR_POSITIVE_TEXT]Osiem cnót bushido[ENDCOLOR]".[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_IRON] Żelazo: +2 [ICON_CULTURE] kultury, +2 [ICON_PRODUCTION] produkcji.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_HORSE] konie: +2 [ICON_CULTURE] kultury, +2 [ICON_PRODUCTION] produkcji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO_STRATEGY">
			<Text>Wybuduj te unikatowe zbrojownie, aby trenować dominujące jednostki wojskowe oraz generować dodatkową kulturę i produkcję. Nie wymaga koszarów. Wszystkie jednostki walczące wręcz i prochowe wytrenowane w tym mieście otrzymują awans "[COLOR_POSITIVE_TEXT]Osiem cnót bushido[ENDCOLOR]", który daje możliwość wyboru jednego z ośmiu możliwych awansów tym typom jednostek po ich pierwszej walce</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ODEON">
			<Text>Akropol|Akropolu|Akropolowi|Akropol|Akropole|Akropoli|Akropolom|Akropole</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ODEON_TEXT">
			<Text>Akropol był w starożytnej Grecji osiedlem, miastem lub jego częścią znajdująca się na wysokim wzgórzu, cytadelą z pałacami i świątyniami.Pierwsze akropole pojawiły się w drugiej połowie II tysiąclecia p.n.e. w miastach kultury mykeńskiej. W późniejszych założeniach z okresu klasycznego funkcja mieszkalna zanikła i akropol służył głównie celom publicznym i potrzebom kultu religijnego. W okresie hellenistycznym (III – I wiek p.n.e.) nastąpiło zróżnicowanie funkcji – jedne miasta budowały akropol włączony w system obronny miasta (np. Priene), podczas gdy w innych przeznaczano go na budowle służące wyłącznie celom reprezentacyjnym (np. Pergamon). Najsłynniejszym akropolem jest akropol ateński. Inne znane akropole znajdują się m.in. w Mykenach, Tebach, Argos, Koryncie, Priene i Pergamonie.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ODEON_HELP">
			<Text>2 [ICON_TOURISM] turystyki po odkryciu filozofii. +33% do szybkości pojawiania się [ICON_GREAT_WRITER] wielkich pisarzy w tym mieście, wszystkie gildie pisarzy produkują +1 [ICON_GOLD] złota.[NEWLINE][NEWLINE]Za każdym razem, gdy niszczysz wrogą jednostkę, otrzymujesz +5 [ICON_CULTURE] kultury w mieście, skaluje się zależnie od epoki.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_DYE] barwniki: +1 [ICON_CULTURE] kultury, +1 [ICON_GOLD] złota.[NEWLINE]Pobliski [ICON_RES_SILK] jedwab: +1 [ICON_CULTURE] kultury, +1 [ICON_GOLD] złota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ODEON_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek grecki zastępujący amfiteatr. Buduj akropole, aby polepszyć obronę, kulturę i turystykę miasta, zwłaszcza podczas wojny dla dwóch ostatnich. Podnosi też szybkości pojawiania się wielkich pisarzy w tym mieście i wartość gildii pisarzy. Produkuje +2 [ICON_TOURISM] turystyki po odkryciu filozofii.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM">
			<Text>Koloseum</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM_TEXT">
			<Text>Amfiteatr Flawiana, albo Koloseum, jest jest jednym z najbardziej znanych miejsc w całej historii. Mimo, że starożytny Rzym miał tylko jedno Koloseum, wariacje jego konstrukcji były powtarzane na terenie całego imperium i istnieją do dziś. Koloseum to miejsce pod otwartym niebem, gdzie publiczność może oglądać wydarzenia sportowe. Zależnie od czasu, może to być walka gladiatorów, mecz futbolu amerykańskiego lub piłki nożnej. Z trzech podanych wyżej widowisk najgroźniejszym dla biorących udział były walki gladiatorów, ale mecze piłki nożnej (czasami) bywają tak samo groźne dla uczestników.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM_HELP">
			<Text>+2 [ICON_TOURISM] turystyki. Za każdym razem, gdy pokonasz jednostkę lądową, produkuje 3 punkty [ICON_GREAT_GENERAL] wielkiego generała (3 punkty [ICON_GREAT_ADMIRAL] wielkiego admirała w przypadku jednostki morskiej) i 3 punkty [ICON_GOLDEN_AGE] złotej ery, skaluje się zależnie od epoki. [NEWLINE][NEWLINE]Koszary, kuźnia i zbrojownia w tym mieście wytwarzają +2 [ICON_PRODUCTION] produkcji.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_CITY_CONNECTED] Połączenia miast dostarczają +2% więcej [ICON_GOLD] złota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLAVIAN_COLOSSEUM_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek rzymski zastępujący arenę. Wybuduj koloseum, aby polepszyć kulturę, turystykę i produkcję miasta oraz zmaksymalizować zyski imperium ze zwycięstw twoich wojujących armii. Każda arena podnosi nieco wartość połączeń miast, co pozwala Rzymowi czerpać korzyści z dużego, rozciągniętego imperium.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STEAM_MILL">
			<Text>Młyn parowy|Młyna parowego|Młynowi parowemu|Młyn parowy|Młyny parowe|Młynów parowych|Młynom parowym|Młyny parowe</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STEAM_MILL_TEXT">
			<Text>Stacjonarne silniki parowe to takie używane do pompowania lub napędzania młynów, fabryk i do wytwarzania energii. Różnią od silników lokomotyw w kolei, silników trakcyjnych czy wielkich transportowców na drogach, samochody napędzane parą (i inne wehikuły), silników rolniczych służących do orania i młócki, silników statków i turbin parowych używanych jako mechanizm do wytwarzania prądu w większości elektrowni atomowych. Zostały wprowadzone w XVIII wieku i szeroko stosowane przez cały wiek XIX oraz pierwszą połowę XX wieku, wychodząc z użytku dopiero po rozpowszechnieniu się energii elektrycznej i wewnętrznego silnika spalinowego.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STEAM_MILL_HELP">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] produkcji na każdych 3 [ICON_CITIZEN] mieszkańców w mieście. Szlaki handlowe, które inni gracze zakładają do miasta z młynem parowym, generują dodatkowe 3 sztuki [ICON_GOLD] złota dla właściciela miasta a właściciel szlaku otrzymuje dodatkowe 3 sztuki [ICON_GOLD] złota ze szlaku handlowego.[NEWLINE]Pobliski [ICON_RES_COAL] węgiel: +3 [ICON_PRODUCTION] produkcji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STEAM_MILL_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek angielski zastępujący fabrykę. Młyn parowy jest tańszy, nie wymaga [ICON_RES_COAL] węgla, jest dostępny wcześniej niż fabryka i dostarcza dodatkową produkcję z [ICON_RES_COAL] węgla eksploatowanego przez to miasto. Zwiększa też przychód miasta ze szlaków handlowych, zachęcają tym samym inne cywilizacje do handlu z tobą. Ponieważ młyny parowe nie wymagają węgla, możesz wykorzystać jego zapasy do budowy portów morskich i elektrowni węglowych, albo możesz nim handlować za duże ilości złota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_WORKSHOP">
			<Text>Odlewnia|Odlewni|Odlewni|Odlewnię|Odlewnie|Odlewni|Odlewniom|Odlewnie</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SIEGE_WORKSHOP_TEXT">
			<Text>Odlewnia to zakład przemysłowy (lub jego część), w którym wytwarzane są odlewy. Istnieją odlewnie staliwa, żeliwa, żeliwa ciągliwego oraz metali nieżelaznych. Mogą produkować odlewy w celach usługowych lub artystycznych. W kontekście wojny, są one niezbędne do produkcji artylerii i innego sprzętu oblężniczego.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_WORKSHOP_HELP">
			<Text>15% wytwarzanej przez miasto [ICON_PRODUCTION] produkcji dodaje się każdej tury do jego [ICON_RESEARCH] nauki. +50% do [ICON_PRODUCTION] produkcji jednostek oblężniczych. Wszystkie jednostki oblężnicze wyprodukowane w tym mieście otrzymują za darmo awans "[COLOR_POSITIVE_TEXT]Salwa[ENDCOLOR]".[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_IRON] żelazo: +1 [ICON_PRODUCTION] produkcji, +1 [ICON_GOLD] złota.[NEWLINE]Pobliska [ICON_RES_COPPER] miedź: +1 [ICON_PRODUCTION] produkcji, +1 [ICON_GOLD] złota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_WORKSHOP_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek osmański zastępujący kuźnię. Generuje więcej nauki niż kuźnia, produkcja jednostek oblężniczych odbywa się znacznie szybciej niż normalnie i zapewnia im darmowy awans "[COLOR_POSITIVE_TEXT]Salwa[ENDCOLOR]". Użyj tych cech, aby stworzyć wielkie siły artyleryjskie, aby zburzyć wrogie mury i podbić ich ziemie!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOMA">
			<Text>Smithsonian</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_MOMA">
			<Text>Archiwa Smithsonian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MOMA_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Aby zmaksymalizować twoją premię, upewnij się, że miejsca na wielkie dzieła są wypełnione sztuką z różnych epok i cywilizacji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOMA_TEXT">
			<Text>The Smithsonian Institution to największy na świecie kompleks muzeów i ośrodków edukacyjno-badawczych, mieszczący się głównie w Waszyngtonie; powstał w roku 1846 jako fundacja na podstawie testamentu brytyjskiego chemika i mineraloga Jamesa Smithsona; finansuje i organizuje badania naukowe, wydawanie książek i czasopism, prowadzi wymianę publikacji z zagranicznymi ośrodkami naukowymi. Na cześć instytutu jedną z planetoid nazwano (3773) Smithsonian. Zbiory Instytutu liczą w sumie ponad 142 miliony eksponatów. Kanclerzem Smithsonian Institution jest z urzędu prezes Sądu Najwyższego USA (obecnie John Glover Roberts). Sprawy Instytutu są prowadzone ponadto przez 17-osobową Radę, w której skład wchodzi 8 osób z racji pełnienia urzędu: prezes SN USA, wiceprezydent USA, trzech senatorów USA (wyznaczonych przez przewodniczącego Senatu) oraz trzech członków Izby Reprezentantów (wyznaczonych przez Spikera Izby).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOMA_HELP">
			<Text>Unikatowy budynek amerykański zastępujący Ermitaż. Aby móc stworzyć Smithsonian, miasto musi posiadać muzeum. [NEWLINE][NEWLINE]+25% [ICON_CULTURE] kultury w mieście a 50% [ICON_CULTURE] kultury z wielkich prac, cudów świata, cudów natury i ulepszeń dodaje się wytwarzanej przez miasto [ICON_TOURISM] turystyki. Zwiększa wytwarzanie [ICON_CULTURE] kultury i [ICON_RESEARCH] nauki przez muzea we wszystkich miastach o +5. Zawiera 3 miejsca na wielkie dzieła sztuki lub artefakty.[NEWLINE][NEWLINE]+5 [ICON_RESEARCH] nauki i +5 [ICON_CULTURE] kultury jeśli jest zapełniony sztuką.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOMA_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek amerykański zastępujący Ermitaż. W dodatku do premii Ermitażu, Smithsonian zwiększa wielce kulturę i turystykę miasta. Smithsonian zwiększa też wytwarzanie kultury i nauki przez muzea w całym twoim imperium. Smithsonian jest dostępne później niż Ermitaż, ale wymaga muzeów zamiast oper. Koszt rośnie wraz z ilością miast w imperium.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MISSION">
			<Text>Misja|Misji|Misji|Misję|Misje|Misji|Misjom|Misje</Text>
			<Gender>feminine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MISSION_TEXT">
			<Text>Misja to zorganizowana działalność polegająca na zdobywaniu przez daną religię nowych wyznawców wśród osób niewierzących lub wyznających inne religie grup społecznych, ludów oraz na zakładaniu u nich instytucji religijnych. Działalność misyjną prowadzą religie uniwersalne: chrześcijaństwo (głównie katolicyzm i protestantyzm) i buddyzm (różnych tradycji) oraz reformatorskie nurty religii narodowych: judaizmu — bractwa dla szerzenia judaizmu, oraz hinduizmu — neohinduizm; ekspansji islamu w ciągu dziejów nie uważano za misje, wyjątkiem jest ruch ahmadijja, który misyjność uznaje za główny cel swojej działalności.Działalność misyjna wiązała się i do dziś się wiąże z wprowadzaniem zdobyczy cywilizacyjnych oraz zatraceniem rodzimych wierzeń etnicznych. Współcześnie jest to przez etnologów uznawane za niepowetowaną stratę, gdyż misjonarze zazwyczaj docierają wcześniej do nowo odkrytych, coraz mniej licznych, kultur pierwotnych, niż ekspedycje placówek naukowych, dysponującymi zazwyczaj ograniczonymi środkami (głównie finansowymi) na tego rodzaju badania. Z drugiej jednak strony misjonarze oprócz orędzia chrześcijańskiego przynoszą ze sobą pomoc medyczną i ekonomiczną. Misyjne punkty medyczne w krajach Trzeciego Świata są często jedynym sposobem na zapewnienie podstawowej opieki medycznej dla ludności lokalnej. Misjonarze prowadzą też szkoły oraz podejmują działania, umożliwiające podjęcie studiów wyższych przez młodzież. Termin odnosi się też do placówki prowadzącej działalność misyjną. Gdy wizja szybkiego bogacenia się złotem Azteków przybladła, a wśród miejscowej ludności zdobytych terenów Ameryki rosła zrozumiała wrogość, Hiszpanie zmienili taktykę kolonizowania nowych ziem. Praktycznym ich celem stało się propagowanie religii katolickiej wśród miejscowych Indian. Zadaniem Misji było,poprzez wdrażanie religii, stopniowe wprowadzanie miejscowych Indian do hiszpańskiego społeczeństwa. Katolicyzm, który od wielu wieków był nieodłączną i ważną częścią kultury Hiszpanii, stanowił dość agresywną, nacjonalistyczną religię, kontrolowaną i subsydiowaną przez królewskich władców Hiszpanii. Misje stały się awangardą nawracania na katolicyzm mieszkańców “Nowej Hiszpanii” i dość sprawnie realizowały stosunkowo pokojowe i bezpieczne rozprzestrzenianie się hiszpańskiego imperium. W owych czasach “chrystianizacja” znaczyła to samo co “cywilizacja”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MISSION_HELP">
			<Text>Otrzymujesz trzykrotność wytwarzenej przez miasto [ICON_PEACE] wiary i [ICON_GOLD] złota, odpowiednio, jako [COLOR_POSITIVE_TEXT]natychmiastowa premię[ENDCOLOR] za każdym razem, gdy w tym mieście rodzi się [ICON_CITIZEN] obywatel. [NEWLINE][NEWLINE]Zwiększa nacisk większości [ICON_RELIGION] religijnej, wychodzący z tego miasta i jego odporność na nawracanie o 15%. Do zbudowania nie wymaga murów i może zostać zakupiona za [ICON_PEACE] wiarę.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MISSION_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek hiszpański zastępujący zamek. Jest od niego tańszy, nie ma kosztów utrzymania, do zbudowania nie wymaga murów i może zostać zakupiony za wiarę. Dostarcza sporo wiary i złota, gdy w mieście rodzi się mieszkaniec (w zależności od przychodu miasta w czasie jego narodzin). Zwiększa nacisk religijny miasta i odporność na obce nawrócenia o 15%, czyniąc miasto efektywniejszym w nawracaniu pobliskich miast i trudniejszym do nawrócenia! Wybuduj te unikatowe zamki, aby szybko zwiększyć obronę miasta, ominąć potrzebę posiadania murów i wzmocnić twoją religię.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES">
			<Text>Kamienie runiczne|Kamieni runicznych|Kamieniom runicznym|Kamienie runiczne</Text>
			<Gender>neuter</Gender>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES_PEDIA">
			<Text>Kamienie runiczne z Jelling to dwa głazy z wyrytym w X wieku tekstem w alfabecie runicznym znajdujące się w Jelling w Danii. Pierwszy kamień postawiony został przez króla duńskiego Gorma Starego, a drugi przez jego syna Haralda Sinozębego. Starszy i mniejszy z kamieni w Jelling został postawiony około roku 955 przez pierwszego króla Danii Gorma Starego na cześć jego żony Tyry. Większy głaz wzniesiony został przez króla Haralda Sinozębego około roku 965. Kamień ten nazywa się często „świadectwem chrztu Danii”. Umieszczona na nim płaskorzeźba drukowana jest dziś na wewnętrznej stronie okładki paszportów duńskich.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES_HELP">
			<Text>+15% do szybkości pojawiania się [ICON_GREAT_PEOPLE] wielkich ludzi i natychmiastowa premia wynosząca 25 [ICON_CULTURE] kultury. Za każdym razem, gdy pokonasz jednostkę, otrzymujesz w tym mieście +5 [ICON_PRODUCTION] produkcji i +5 [ICON_CULTURE] kultury, skaluje się zależnie od epoki.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_FOOD] żywności z pól wybrzeża i oceanu oraz +1 [ICON_PRODUCTION] produkcji z surowców morskich wykorzystywanych przez to miasto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JELLING_STONES_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek duński zastępujący latarnię morską. W dodatku do premii latarni, kamienie runiczne wytwarzają [ICON_CULTURE] kulturę i [ICON_PRODUCTION] produkcję, kiedy pokonujesz jednostki i zwiększają szybkości pojawiania się w mieście, w którym zostały zbudowane, o 15%. Dostarczają 25 [ICON_CULTURE] kultury po ukończeniu. W przeciwieństwie do latarni morskiej, miasto nie musi leżeć na wybrzeżu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON">
			<Text>Seowon|Seowon|Seowon|Seowon|Seowony|Seowonów|Seowonom|Seowony</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SEOWON_TEXT">
			<Text>Seowon to najpopularniejsza instytucja edukacyjna w Korei z czasów średniej i późnej dynastii Joseon. Był to prywatne placówki i łączyły funkcję kaplic konfucjańskich oraz szkół przygotowawczych. W kontekście edukacyjnym, seowon był głównie wykorzystywany przez studentów przygotowujących się do narodowych egzaminów na urzędników. W większości przypadków, seowon służył tylko uczniom arystokratycznej klasy yangban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON_HELP">
			<Text>+20% do szybkości pojawiania się [ICON_GREAT_PEOPLE] wielkich ludzi w tym mieście. +1 [ICON_RESEARCH] nauki z pól dżungli i lasu wykorzystywanych przez to miasto. Uzyskujesz 50% wytwarzanej w tym mieście [ICON_RESEARCH] nauki jako natychmiastową premię do obecnych prac naukowych, kiedy rodzi się [ICON_CITIZEN] mieszkaniec w tym mieście. Redukuje [ICON_HAPPINESS_3] analfabetyzm.[NEWLINE][NEWLINE]W mieście musi być wybudowana biblioteka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek koreański zastępujący uniwersytet. Generuje więcej nauki niż uniwersytet i dodatkowo wiarę. Zwiększa też szybkości pojawiania się wielkich ludzi, dzięki czemu lepiej można wykorzystać unikatową zdolność Korei.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YURT">
			<Text>Ger|Geru|Gerowi|Ger|Gery|Gerów|Gerom|Gery</Text>
			<Gender>masculine</Gender>
			<Plurality>1|1|1|1|2|2|2|2</Plurality>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_YURT_TEXT">
			<Text>Jurta – najpopularniejsza nazwa dla namiotu koczowników Wielkiego Stepu. W rzeczywistości słowo to pochodzi z języków tureckich, więc dotyczy jedynie tych, które można zobaczyć od Morza Kaspijskiego po Ałtaj. Na stepach Mongolii, od Ałtaju Zachodniego po Wielki Chingan, namioty te nazywają się ger. Z wyglądu przypominają miskę odwróconą do góry dnem. Z wierzchu pokryte są tkaniną, często zdobioną. Na szczycie posiadają otwór dymny, przez który dziś wyglądają kominy piecyków. Składają się z 5 lub więcej ścianek, wiązanych paneli, które po rozłożeniu dają cylindryczną ścianę. Na ścianach układano składany dach, obciągnięty płótnem lub skórą, uginający się pod wpływem wiatru. Jurty mongolskie drzwi mają zwrócone na południe, zaś kazachskie – na wschód. Z powodu niewielkiej powierzchni wewnątrz namiotu, w jurtach obowiązywał ścisły obyczaj dotyczący miejsc, w których ustawiano meble, w których spali poszczególni członkowie rodziny, a nawet kierunku, w którym należało obchodzić centralne palenisko (np. w Mongolii zgodnie z ruchem wskazówek zegara). W XX wieku do tych konstrukcji dołączyły drewniane gretingi jako podłoga, na której dopiero ustawia się wszelkie meble i sprzęty domowe. Meblowanie jurty następuje przed jej zbudowaniem, jako że dużych mebli, jak nowoczesne łóżka, biurka, szafy, telewizory, często nie zdołano by przecisnąć przez drzwi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YURT_HELP">
			<Text>10% wytwarzanej przez miasto [ICON_FOOD] żywności dodaje się każdej tury do jego [ICON_RESEARCH] nauki. [ICON_GOLD] Koszt [ICON_GOLD] złota i [ICON_CULTURE] kultury zdobywania nowych pól zmniejszony dla tego miasta o 25%.[NEWLINE][NEWLINE] Pozwala na transport [ICON_FOOD] żywności z tego miasta szlakami handlowymi w obrębie twojej cywilizacji.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_COW] bydło: +3 [ICON_FOOD] żywności.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_SHEEP] owce: +3 [ICON_FOOD] żywności.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_HORSE] konie: +3 [ICON_FOOD] żywności.[NEWLINE]Pobliska [ICON_RES_WHEAT] pszenica: +1 [ICON_FOOD] żywności.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_BANANA] banany: +1 [ICON_FOOD] żywności.[NEWLINE]Pobliska [ICON_RES_DEER] zwierzyna: +1 [ICON_FOOD] żywności.[NEWLINE]Pobliskie [ICON_RES_BISON] bizony: +1 [ICON_FOOD] żywności.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YURT_STRATEGY">
			<Text>Unikatowy budynek mongolski zastępujący spichlerz. W dodatku do premii spichlerza, ger dostarcza też żywność ze zwierząt hodowlanych. Zapewnia też małą ilość wiary i nie ma kosztów utrzymania. Zbuduj gery w swoich miastach, aby zmaksymalizować ich wzrost i zdobyć wcześnie panteon.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BUILDING_PARTHENON">
			<Text>Sala Antyczna</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BUILDING_NOTRE_DAME">
			<Text>Święte Sanktuarium</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PARTHENON_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Aby zmaksymalizować twoją premię, upewnij się, że wielkie dzieła zostały stworzone przez ciebie.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOTRE_DAME_THEMING_BONUS_HELP">
			<Text>Aby zmaksymalizować twoją premię, upewnij się, że wielkie dzieła zostały stworzone przez innych graczy, niż właściciel.</Text>
		</Row>
	</Language_pl_PL>
</GameData>