<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- translated by mrlg
Tag: [xmlFILENAME]
NewLuxuries_Text.xml
-->
<GameData>
<Language_pl_PL>
<!-- [xmlFILENAME] NewLuxuries_Text.xml
	<!-- does it need to be translated?
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COCOA">
		<Text>Cocoa</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COCOA_TEXT">
		<Text>Cocoa is produced from the seeds of the tropical cacao tree, which are fermented, roasted, peeled, and then ground into cocoa mass or liquified into chocolate liquor. This pure chocolate was used originally in Mesoamerica, both as a beverage and as an ingredient in foods, and played a special role in both Maya and Aztec royal and religious events. Eventually, once Europeans obtained this luxury, they sweetened and fattened it to create the types of chocolate we know today.</Text>
	</Replace>
	-->
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COFFEE">
		<Text>Kawa|Kawy|Kawie|Kawę|Kawą|Kawie</Text>
		<Gender>feminine</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COFFEE_TEXT">
		<Text>Kawa jest parzonym napojem przygotowywanym z palonych nasion wybranych gatunków wiecznie zielonych krzewów z rodziny kawowców. Najwcześniejsze wiarygodne dowody o spożywaniu kawy bądź o wiedzy o drzewkach kawowca pochodzą z połowy XV wieku ze świątyń w Arabii. To tam po raz pierwszy palono i parzono kawę w podobny sposób, w jaki czyni się to dzisiaj. W końcu, drogą handlu, kawa rozprzestrzeniła się do portów weneckich w Italii, a stamtąd dotarła do reszty Europy.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TEA">
		<Text>Herbata|Herbaty|Herbacie|Herbatę|Herbatą|Herbacie</Text>
		<Gender>feminine</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TEA_TEXT">
		<Text>Herbata jest aromatycznym napojem przygotowywanym poprzez zalewanie gorącą wodą wysuszonych liści z roślin rodzaju kamelia. Picie herbaty rozpoczęło się prawdopodobnie w Chinach, za rządów dynastii Shang, kiedy była pierwotnie wykorzystywana w celach leczniczych razem z innymi ziołami. Została pokazana po raz pierwszy portugalskim kapłanom i kupcom w XVI wieku, a potem stała się popularna w Brytanii w XVII wieku, co w końcu doprowadziło do konkurowania Zjednoczonego Królestwa z chińskim monopolem na nią.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TOBACCO">
		<Text>Tytoń|Tytoniu|Tytoniu|Tytoń|Tytoniem|Tytoniu</Text>
		<Gender>masculine</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TOBACCO_TEXT">
		<Text>Tytoń to produkt wytwarzany z wysuszonych liści roślin rodzaju Nicotiana. Jest używana rekreacyjnie w cygarach i papierosach, tabakierkach, fajkach i aromatyzowanej shishy. Wiele plemion amerykańskich tradycyjnie hodowało i używało na polach uprawnych w Meksyku datowanych na 1400-1000 r. p.n.e. Wschodnie plemiona amerykańskie nosiły duże ilości tabaki w torbach jako chętnie akceptowany przedmiot handlu i często paliło ją w fajkach pokoju, co miało zastosowanie w świętych obrządkach lub jako potwierdzenie wymiany. Po przybyciu Europejczyków, tytoń stał się towarem z rosnącą popularnością i na jego bazie wyrosła nowa gałąź rynku.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_AMBER">
		<Text>Bursztyn|Bursztynu|Bursztynie|Bursztyn|Bursztynem|Bursztynie</Text>
		<Gender>masculine</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_AMBER_TEXT">
		<Text>Bursztyn to skamieniała żywica drzew, która była doceniana za swój kolor i naturalne piękno od czasów neolitu. Wysoko ceniony od starożytności do czasów dzisiejszych kamień jubilerski, wykorzystywany jest do produkcji wielu przedmiotów dekoracyjnych. Bursztyn jest też składnikiem perfum, biżuterii, przedmiotem leczniczym w medycynie ludowej. Jako, że pochodzi od miękkiej, lepkiej żywicy drzewnej, niekiedy zawiera w sobie materiał zwierzęcy lub roślinny.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JADE">
		<Text>Żad|Żadu|Żadowi|Żad|Żadem|Żadzie</Text>
		<Gender>masculine</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JADE_TEXT">
		<Text>Żad to ozdobny kamień i jest nazwą dla dwóch skał metamorficznych: jadeitu i nefrytu. Pośród najstarszych znanych żadowych artefaktów wydobytych z wykopalisk archeologicznych po proste paciorki, guziki i rurowate kształty. Ponad to jest on wykorzystywany w głowniach ciesaków, nożach i innych broniach, które mogą być delikatnie kształtowane. Gdy stała się dostępna metalurgia, piękno żadu  uczyniło go cennym elementem ornamentów i przedmiotów dekoracyjnych. W chińskiej historii, żad był uważany za "klejnot cesarski" i miał wartość większą od złota czy srebra.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_OLIVE">
		<Text>Oliwki|Oliwek|Oliwkom|Oliwki|Oliwkami|Oliwkach</Text>
		<Gender>feminine</Gender>
		<Plurality>2</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_OLIVE_TEXT">
		<Text>Oliwki to gatunek małych drzew z rodziny Oleaceae, charakterystycznych dla rejonów nadmorskich wschodniego basenu Morza Śródziemnego oraz północnego Iraku i północnego Iranu na południe od Morza Kaspijskiego. Ich owoce, również zwane oliwkami, miały duże znaczenie rolnicze w rejonie Śródziemnomorskim ponieważ były źródłem oliwy. Oliwa była symbolem pokoju, wiedzy, chwały, płodności, mocy i czystości. Olej z oliwek długo był postrzegany jako święty, nawet dziś jest używany w wielu ceremoniach religijnych. Po latach zachowała się symbolika oliwy.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PERFUME">
		<Text>Perfumy|Perfum|Perfumom|Perfumy|Perfumami|Perfumach</Text>
		<Gender>feminine</Gender>
		<Plurality>2</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PERFUME_TEXT">
		<Text>Wiadomo, że perfumy wykorzystywano już w niektórych najwcześniejszych ludzkich cywilizacjach. Przemysł perfumeryjny miał swoje początki w starożytnej Mezopotamii i Egipcie a potem został dopracowany przez Rzymian i Persów. Technika produkcji perfum z róż narodziła się w Persji i rozprzestrzeniła się po Arabia, Indiach i nieco później we Wschodniej Europie. Olej różany jest olejkiem eterycznym pozyskiwany z płatków różnych typów róż. Z powodu wymagającego wiele pracy procesu produkcji i małej zawartości oleju w kwiatach róż, osiągał on bardzo wysokie ceny. Mimo tego jest on prawdopodobnie najbardziej rozprzestrzenionym olejkiem eterycznym w przemyśle perfumeryjnym.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CORAL">
		<Text>Koral|Koralu|Koralowi|Koral|Koralem|Koralu</Text>
		<Gender>masculine</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CORAL_TEXT">
		<Text>Koral to rozgałęzione szkieletowate struktury wytworzone przez małe zwierzęta morskie znane jako koralowce. Czerwony koral, znany też jako drogocenny koral, jest jednym z najstarszych klejnotów i był zbierany od czasów starożytności do celów dekoracyjnych. Należy do małej klasy organicznych kamieni jubilerskich, które wcale nie są kamieniami i zawierają materiał organiczny, podobnie jak perły, bursztyn, kość słoniowa czy gagat. W przeszłości drogocenny koral nie był tylko wartościową formą ornamentacji ale też przedmiotem mającym być obdarzonym tajemniczymi świętymi właściwościami. Oprócz tego, że był używany jako amulet, przypisywano mu też wiele właściwości leczniczych. Dziś, prawo i organizacje starają się chronić rafy koralowe których powierzchnia znacznie się zmniejszyła z powodu kłusownictwa, przeławiania i zmiany klimatu.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LAPIS">
		<Text>Lapis lazuli|Lapis lazuli|Lapis lazuli|Lapis lazuli|Lapis lazuli|Lapis lazuli</Text>
		<Gender>masculine</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LAPIS_TEXT">
		<Text>Lapis lazuli to granatowy kamień o średniej wartości, który był ceniony od czasów starożytności za swój intensywny kolor. Wydobywano go już od ponad 6000 lat w Afganistanie i był źródłem lapisu dla starożytnych cywilizacji egipskich i mezopotamskich. Poza pokładami afgańskimi, można go znaleźć w innych częściach globu, jak np. w Rosji, Chile, Kanadzie, Indiach, Włoszech czy w USA. Lapis lazuli był starannie polerowany i był ceniony w produkcji biżuterii, rzeźb, waz i innych ozdób, zwłaszcza w starożytnym Egipcie. Jest on też mielony i przetwarzany w celu uzyskania najbardziej poszukiwanego pigmentu, ultramaryny, która była droższa niż złoto. Podczas renesansu, ten cenny pigment używany osobno i często rezerwowano go do kolorowania szat Marii i innych ważnych postaci religijnych.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS">
		<Text>Szkło|Szkła|Szkłu|Szkło|Szkłem|Szkle</Text>
		<Gender>neuter</Gender>
		<Plurality>1</Plurality>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GLASS_TEXT">
		<Text>Szkło jest używane od wieków w oknach i naczyniach do picia. Archeologiczne dowody sugerują, że pierwsze szkło stworzone przez człowieka pochodzi ze Wschodniej Mezopotamii i Egiptu z ok 3500 r. p.n.e. a pierwsze szklane naczynia były tam tworzone około roku 1500 p.n.e. Syryjscy rzemieślnicy odkryli dmuchanie szkła w I wieku p.n.e., co uczyniło produkcję szkła łatwiejsza, szybszą i tańszą. Produkcja szkła rozkwitła w Imperium Rzymskim i rozprzestrzeniła się z Italii do wszystkich krajów pod ich rządami. Wenecja była znana ze swoich ozdób szklanych, znanych jako szkło weneckie, i była centrum przemysłu szklanego w zachodnim świecie. Z końcem XIII wieku centrum tego przemysłu przeniosło się do Murano. Wiele najważniejszych typów szkła na świecie wciąż produkuje się w historycznych fabrykach szkłach w Murano.</Text>
	</Replace>
	<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS_HELP">
		<Text>Szkło można pozyskać tylko z kupieckich państw-miast.</Text>
	</Replace>
</Language_pl_PL>
</GameData>
