<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- revised by mrlg-->
<GameData>
	<Language_pl_PL>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_MAP_TRADING">
			<Text>Pozwala sprzedawać mapy świata innym cywilizacjom.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_TECH_TRADING">
			<Text>Pozwala sprzedawać technologie innym cywilizacjom.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ALLOWS_VASSALAGE">
			<Text>Pozwala uczynić z innej cywilizacji swojego wasala.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_MAP_TRADING_STRING">
			<Text>Umożliwia handel mapami</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_TECH_TRADING_STRING">
			<Text>Umożliwia handel technologiami</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_ABLTY_VASSALAGE_STRING">
			<Text>Umożliwia utworzenie stosunku wasalnego</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC">
			<Text>Handel mapami</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_SUMMARY">
			<Text>Mapa świata danej cywilizacji opisuje każdą wyspę, ocean, cud natury oraz inną cywilizację, które dana cywilizacja odkryła. Handel mapami jest możliwy po odkryciu technologii "nauki militarne" i ukazuje każde pole odkryte przez daną cywilizację. Mapy świata nie gwarantują kontaktu z innymi cywilizacjami, ale wskazują ich lokalizację umożliwiając ich spotkanie! Wartość mapy świata rośnie razem z powierzchnią niezbadanego terytorium, którą dana cywilizacja może dla ciebie odkryć, przy czym cuda natury i surowce są warte znacznie więcej niż pusty ocean. Mapy świata potrafią być bardzo drogie, więc postaraj się zbadać jak największy obszar by zarobić na swoich odkryciach!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Co to jest "handel mapami"?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC">
			<Text>Handel technologiami</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_SUMMARY">
			<Text>Po odkryciu technologii "teoria naukowa" możesz sprzedawać odkryte technologie innym cywilizacjom, o ile mają one ambasadę w twojej stolicy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Co to jest "handel technologiami"?</Text>
		</Row>
		<Replace Tag="TXT_KEY_GAME_CONCEPT_SECTION_26">
			<Text>Stan wasalny</Text>
		</Replace>	
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC">
			<Text>Stan wasalny</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_SUMMARY">
			<Text>Porozumienie wasalne to umowa pomiędzy dwoma cywilizacjami, gdzie jedna z nich składa hołd lenny drugiej, stając się jej wasalem. W zamian za protekcję przed innymi cywilizacjami, wasal poddaje swoją siłę polityczną, włączając w to prawo do stania się Przywódcą Kongresu Światowego i Organizacji Narodów Zjednoczonych i możliwość wypowiadania wojen (podążaj w nich za swoim sniorem).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_ADV_QUEST">
			<Text>Co to jest "stosunek wasalny"?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>Zdobywanie wasalów</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Wasale mogą być zdobyci tylko po wejściu w epokę średniowiecza i jak inna zgodzi się na stanie się twoim wasalem. To porozumienie jest zawierane na ekranie Handlu (Dyplomacja). Są dwa rodzaje stanu wasalnego: dobrowolny wasalizm i kapitulacja.[NEWLINE][NEWLINE]Dobrowolny stan wasalny jest wykupowany przez seniora podczas pokoju. Słabe cywilizacje są bardziej skłonne do poddaństwa, jeśli ich nowy senior jest wystarczająco blisko i ma odpowiednie siły aby ich chronić. Dobrowolny stan wasalny jest porozumieniem tylko z wyboru, a wasal może opuścić  swojego seniora po upłynięciu 10 tur.[NEWLINE][NEWLINE]Kapitulacja, znana też jako "wymuszony stan wasalny" ma miejsce po zwyciężeniu cywilizacji podczas wojny. W zamian za darowanie życia, wasal zgadza się poddać swojemu najeźdźcy. Kapitulacja dostarcza wiele korzyści seniorowi. Poddająca się cywilizacja zgadza się zapomnieć wszelkie uprzedzenie w stosunku do seniora i jest zmuszona do pozostania w sanie wasalnym dopóki nie zostaną spełnione odpowiednie kryteria. Możesz sprawdzić te wymagania w przeglądzie wasalstwa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_MAKING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Jak zyskuje się wasalów?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>Rozwiązanie stosunku wasalnego</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Stosunek wasalny pomiędzy cywilizacjami może się zakończyć na kilka sposobów. Senior może zdecydować się wypowiedzieć wojnę swojemu wasalowi, natychmiastowo kończąc stosunek wasalny pomiędzy nimi. Senior może zdecydować się na wyzwolenie swojego wasala, natychmiast kończąc porozumienie wasalne (ale dostarczając też bardzo duży modyfikator polityczny pomiędzy nimi)![NEWLINE][NEWLINE]Wasal może też zażądać niepodległości od swojego seniora (po spełnieniu pewnych kryteriów). Senior zawsze ma możliwość zaakceptowania lub odrzucenia deklaracji niepodległości. W obu przypadkach, stan wasalny natychmiast zostaje zakończony, ale jeśli senior odrzuci żądanie niepodległości, wybucha wojna pomiędzy tymi dwiema cywilizacjami,[NEWLINE][NEWLINE]Wyzwolenie wasala i żądanie niepodległości od seniora są możliwościami dostępnymi przez przegląd wasalstwa. Zapoznaj się z nim, aby poznać wymagania.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Jak mogę rozwiązać stosunek wasalny?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC">
			<Text>Korzyści ze stanu wasalnego</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_SUMMARY">
			<Text>Stan wasalny przynosi wiele różnych korzyści seniorowi. Otrzymuje on za darmo otwarte granice u swojego wasala i [ICON_DIPLOMAT] dyplomatę w [ICON_CAPITAL] stolicy wasala oraz część [ICON_RESEARCH] nauki, [ICON_CULTURE] kultury i [ICON_PEACE] wiary wasala. [ICON_RELIGION] religia i [ICON_TOURISM] turystyka wasala szerzą się szybciej na terytorium wasala. Wasal dostarcza mały pobór wojsk podczas każdego wejścia w nową epokę, jest zmuszony przyjąć ideologię seniora i nie może być gospodarzem Kongresu Światowego i Organizacji Narodów Zjednoczonych (chyba, że została ona założona przez wasala, w takim wypadku zostaje on jego gospodarzem do momentu wybrania kolejnego gospodarza).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Jakie korzyści otrzymuję z posiadania wasali?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_TOPIC">
			<Text>Podatek wasalny</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_SUMMARY">
			<Text>Na każdego gracza w drużynie wasalnego może zostać nałożony indywidualny podatek. Jest przydzielany w przeglądzie wasalstwa i jest dostępny od razu po podpisaniu umowy wasalnej. Wszystkie podatki zaczynają działać od początku tury. Podatki są podbierane z przychodu wasala [ICON_GOLD] złota na turę brutto i są dzielone pomiędzy cywilizacje z drużyny seniora (jeśli jest w niej więcej niż jeden gracz). Podatki wasalne mogą być ustawiane w odstępach 5% poczynając o 0% a kończąc na 25%. Mogą one być być ustanawiane po ustalonym okresie (wysyłane są powiadomienia gdy podatki wasalne są gotowe, a na ikonie przeglądu wasalnego pokaże się liczbę cywilizacji oczekujących na zmianę podatków).[NEWLINE][NEWLINE]Silne opodatkowanie cywilizacji sprawi, że z większym prawdopodobieństwem będą cię nienawidzić i zbuntują się, gdy pojawi się możliwość zakończenia stanu wasalnego.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Czemu powinno się zdobywać wasali?</Text>
		</Row>
	</Language_pl_PL>
</GameData>